Router路由器 集中討論區(2)

多謝各位巴打支持同解答
有大家努力我地post 2喇

請繼續討論

600內係咪AC58U最好

無錯

之前聽取巴打們建議買左n12hp
近排時不時斷線 想問一下系統記錄啲資料send去客服有冇用

用winfows個加密（好似係xxx locker）加密咗個外置HDD，姐係每次都要入密碼先睇到d files
但加密咗之後駁個HDD落router(r6220)到，network上見唔到個HDD，咁有冇方法解決

我無開啵 其實有乜用

ac86u腦場賣17xx

加左MU-MIMO就當新機

屋企100Mb寬頻
有咩router推薦
最好$400內

N12HP

搵清楚斷線既原因，首先係咪網絡供應商問題？會唔會直插lan線都斷線？跟住屋企間隔有冇問題？會唔會因為俾主力牆阻隔所以收得唔好？

證明router技術都去到樽頸

Thanks
Wifi手指又有冇心水？

呢樣唔識了，好似冇乜牌子有出，出名既得linksys同TP-link，基於大陸牌子因素似乎只得linksys既可靠

PCCW 1000M , 而家果隻ASUS RT-N12+ (應該係) 唔夠推
想問買邊款好, (唔想要D-LINK/ TP-LINK)
屋企400呎, 兩間房 (有牆),
電腦X1, 電話X4, IPADX1. PS4 X 1

而家有時慢到 唔用WIFI用返4G

AC68U/R7000

N12+用1000m
大水喉 細水流
同意用ac68u / r7000

Mu-mimo係ac wave2 standard。問題係receiver都要support mu-mimo先有用，否則都係行番一般dcf/ rts-cts。

ac68u 係asus?
r7000 係咩牌子?

AC68U係ASUS
R7000係美國既Netgear

咁呢兩款又有咩優點或缺點

全球家用router品牌佔有率 其實係點排？

硬件不相伯仲
主要睇軟件同提供D功能閣下岩唔岩用

Asus既firmware就一定係所有牌子中首屈一指，無人能及，我都係呢個原因只會揀Asus既router
其實兩隻硬件上都冇乜分別，好多人話AC68U熱，但我用緊嗰部其實又唔覺佢好熱，摸上手都只係微溫，比起我部PS4既高溫簡直微不足道。同埋話佢熱都只係心理作用，又唔會話因為熱到hang機
AC68U直放，較慳位值機身相對會較高。R7000平放，較大部佔用較多空間但冇咁高身，可能係擺位上都係選擇佢地既因素

我唔知點擺先會令到全屋都可以平均收得好

上左官網睇資料
佢話唔support windows 10
咁點算

應該唔會啵 再唔係電話都一樣咁set

盡量放屋中間 避主力實心牆

係咪唔洗理

仲有唔好為咗拉近距離而緊貼主力牆，你想像吓好似踢波射罰球咁，假設排人牆位置不變，你將個波擺到好前係就係近啲個龍門，但個人牆就完全封死你既射門角度，但如果擺太後又唔夠力射入網，所以要擺係適當距離

有得用v6其實冇乜壞處既
但原來香港得網上爬有by…

唔使理，就算你去官網update個fireware時佢都唔知做乜要你揀唔同既OS，但其實無論你揀乜OS佢都係俾同一條link你去download個file⋯

請問如果寬頻得100mb，係咪買AC58U夠，無必要上AC68U/R7000?

因為我見有討論區勁插AC58U唔穩定，要reboot.

買左隻Linksys ea6350都唔錯
不過要買最新version.

你用網上爬？
check 返網上爬教你點set 囉

對唔住
但我又想識 幫推下者

100mb上網router見好多巴打都係推介n12hp
但係google過見好多人鬧話會成日斷線（包括呢個post都有巴打講，雖然佢冇再覆落去）
想問下係咪最新firmware 已經改善左好多？
屋企4人同時電話wifi加lan線打機，夠唔夠穩定？
如果想買個襟用穩定既係咪都係n12hp係最好

真定假

我本來諗住平平地買AC58U，但見到某討論區hkxpx有個好長既post講呢隻，有人堅持佢好唔掂，所以心大心細，因為AC68U/R7000要8-9xx...

冇budget限制就Netgear R8500/Linksys EA9300/Asus ac88u

冇budget既話可以用商用broadband router

睇幾多人咁講囉
一個人鬧20句，代表性不及3-4個人各自表示冇問題
特別當呢個係打手既時代

我走去個討論區search過，見都係讚多過彈喎，係碌到好後先見到有post投訴佢，但都成1月既事了，佢6月firmware有更新,而且見啲人既語氣即係本來覺得佢有問題既更新完都無事了

其實500M 係咪都可以用 AC68U/ R7000
定係可以揀返D 平一級既款

N12HP係平價中最好，唔使$300有咁既性能真係好抵，其實任何一款router都實有人鬧成日斷線，而且好多人都係唔識設定同擺位，唔了解整個網絡環境就話一個router成日斷線，其實跟本唔關個router事。當然比得起既買AC68U/R7000等訊號會較強，話晒CPU同Ram都強好多，但如屋企結構唔係太複雜唔使穿過主力牆既就唔一定要俾多兩倍錢去買個強勁router，因為用得100M唔係好抵

當然可以用呢兩隻，其實只要過100M都已經應該用佢地了，200M同1000M都係同一個級數，係覺得佢地太貴先考慮次一級既AC58U

唔該哂巴打

好, 平平地唔諗咁多就買佢

響有鋪LAN線(cat5e)前題下，係唔係無理由買mesh裝？自己夾router搞AP算？

最近換左聽巴打介紹買左ASUS AC68U
IPHONE 同IPAD 都可以係房成功收到WIFI 同睇到片,唔會有信號,但上唔到網
但係SWITCH 就完全收唔到信號,請求救。

P.S.: ROUTER 擺係廳,隔左兩道牆先到房,好想毒係房,唔出廳打到機

即係點？收到wifi但冇訊號，睇到片但上唔到網，好亂呀

明白

SORRY,打漏左幾隻字

Switch收唔哂全部channel,我自己就用5GHz嗰段set左channel 40

多謝回覆,今晚返去試下先,為MH屠龍

買咗 ac58u
想問下點用lan線上網
因為屋企用netvigator

咪插條lan線連接router同你要上網既機囉

換新router嘅話舊router你地係咪賣出去
小弟黎緊有機會轉光纖 住村屋無計之前買左ac55u 4g嗰隻黎插卡比全屋上網
但買左都只係一年 仲要貴過ac68u
如果到時有光纖我又想用1000mb 咁呢隻router就廢左武功 但賣我又唔知有無人收

冇用就賣啦，補貼番買新機

我拎去明愛回收舊電腦,佢地肯收

想問下，用緊1000m,有咩隻好用，網上睇google wifi 講到好似好勁好智能咁，值唔值買

屋企大的話值得買
幾百尺一個就得啦

咁問多樣野
500mb定1000mb好 因為我諗過upload download野多 同埋都係多幾十蚊 有多無少扣埋距離同入屋 1000應該好啲？加上我無記錯嘅話我記得1000mb嘅使用優先程度應該係比另外低mb數嘅高啲？

正常家用500Mb都用唔晒，我覺得300Mb都已經足夠有餘，除非你個寛頻係成幢屋幾個單位共享，否則冇乜必要用咁大寬頻。

屋企600呎左右
N12HP夠唔夠做
同AC58U有咩大分別？
用緊100mb上網

係咪有router可以做到vpn server 既功能
遲啲去外國讀書可能要靠屋企上網去down野
1000蚊有咩推介

AC68U
原廠firmware 可以架設openvpn server

ASUS啲router全部有vpn，$1000就梗係揀AC68U啦

跟本係班供應商 將500m同1000m
價格調得好接近
焗你上1000m
我用網上爬 私樓 個plan講緊差$18
老實講⋯500m有突

Ac58u係雙頻2.4g + 5g
N12HP得2.4g

屋企用緊R7000 買左部新printer
printer search 唔到r7000 但其他wifi search 到
聽人講係頻道太高 有冇得較返

想買ac68u但係google過話佢usb有問題
除左ac68u有冇其他直立式router推介？

有問題既係最初期既A1 version，我兩年前買既A2 version已經解決咗呢個問題，再之後既B1、C1等version就更加增強咗機能，放心新機既usb唔會再有問題的了，除非你唔知邊度買埋啲二手機咁先有可能買到最早期既A1版

普通家用會有咩分別？

多數雙頻既話2.4Ghz係行802.11n, 5Ghz行802.11ac，所以一般5Ghz係快d。
有d平/舊device既天線淨得2.4Ghz。
另外5Ghz frequency冇咁多interference。

結果都係失敗既,最後用小米WIFI 插自己電腦
成功解決問題

咁係咪如果冇乜要求,只想穩定既話n12hp都夠做?

求強穿牆力4g router推介
本身住緊2層村屋用緊網上含$298 6mb
速度慢，一下大雨又成日上唔到網

剛剛見到csl推4g 任用$316
本身自己用緊csl 在家試上載最少都有幾十mb
下載最少都有2x mb
想cut左網上含，轉4g在屋企上網

有啲野想請教咁多位巴打，
本身公司個OFFICE AREA 比較大，
個WIFI COVER唔晒，所以已經裝咗HOMEPLUG。
但係好衰唔衰，好HOMEPLUG又好唔穩定，
每次開會嘅時候一多人用個WIFI，就會斷線，
其至用唔到，但係已經唔可以拉線。
以上哩個情況，應該係用REPEATER好，
定還是買多2隻WIFI ROUTER 做連接?

都係架，同埋睇吓你wifi用乜上網多，如果你既device係雙天線既就咁2.4G wifi就有70-80Mb，接近用盡100Mb。如果你既device只有單天線咁你就只能用到40-50Mb，要5G wifi先可以用盡佢100Mb（前提要你部device都support 5G wifi）。如果插lan線就兩部機都冇乜分別

巴打600呎, 100M 夠用

唔該晒

應該夠?
係有d怕收唔到
n12hp雙天線,ac58u有4天線係咪ac58u會收得好d?

求解答

但我村屋大唔大影響

btw咁我個router仲駛唔駛轉
定到時有得用試左speedtest先再決定
唔想好似以前唔識野咁蝕鬼晒啲速度

有條件拉線既話，我建議整多幾隻router 做access point
拉唔到線可以用orbi 呢啲mesh router

AC58U一樣係雙天線架咋，佢兩條負責2.4G，兩條負責5G，所以實際兩條頻道一樣係雙天線。同埋你既device都要有返同樣既天線數去配合返

唔該巴打
咁我應該平平地買n12hp玩下先

想問下notebook 用緊lan 線行緊100mb上網
有無得用wifi adapter 行返1000mb？
用緊hkbn1000, router Netgear r6220
比緊1000mb plan唔想哂左佢

如果可以咁行，有冇推介,thanks

利申:電腦野唔熟

你部notebook本身行唔到1000
可以買D USB LAN轉插
好多都行到1000

留名

係呀得100mb
部機都用左幾年 見仲用得就唔好哂
我而家狗衝去買 有無咩要注意？
唔該哂巴打

其實你覺得部電腦係咪真係咁需要用到超過100Mb先？你部電腦得100Mb lan真係好耐歷史了，隨時機內其他配備都發揮唔到100Mb以上既速度，其實一般上網做文書嘢100Mb都夠用有突，你要浪費錢加到佢100Mb以上其實都冇乜意思，除非你要用部電腦重度BT既啫

而家部電腦主要都係睇youtube, 睇直播，bt 同做d 文書野多，咁聽落又好似唔洗1000mb
搭單問埋，ps4都係插lan, 但測速長期唔過100mb,係咪正常？

唔正常，我部PS4有500-600Mb左右，你插PS4條lan線係乜線？換條cat 6線吧

岩岩轉咗hkbn 500M
應該會買返部AC68U

NETGEAR ROUTER真係特別多ON9野

但係除左佢FW既ON9野之外 其實佢都算我用過咁多隻牌子入面最穩定個隻

小弟今晚求婚去
各位巴打今日繼續多多支持個post

想知下隻router有乜on9野

請問Tplink archer c7好唔好用，定都係asus ac68u好。小弟網絡plan 200mb netvigator

梗係揀AC68U，TP-link係大陸嘢已經完全冇得比

祝求婚成功

有冇live

唔該巴打

問多句，咁ac58u係唔係都夠用？

我覺得夠，雖然佢得雙天線唔及AC68U既三天線，但而家都冇乜device有三天線對應返，將來可能會多返啲都未知

屋企就黎轉hgc 1000mb, router隔2牆邊隻接收能力會較強呢?

我都買左, 想問下你用緊邊間ISP

我有以下問題, 唔知咁多位CHING幫唔幫到手
"我係買左Version 3既EA6350, upgrade左最新firmware了
用緊BB100
我分別用laptop (駁lan)同電話試speedtest, download應該冇問題, 一行upload, 佢頭兩三秒都有數字出黎既, 但係之後就會睇到router個led指示燈閃, 應該代表有問題啦, 再閃多幾秒跟住個speedtest就會話upload error, 完成唔到個speedtest
我用ipad試又run到個speedtest喎, ipad係舊款, 第3代
我上網睇過可能係firewall既問題, 我就將laptop既firewall關左, 點知又得喎, 完成到個speedtest
以前舊既router, 用緊tplink好平o個d款, 冇出現過以上問題, 同埋無理由我要完全關左個firewall去用呢個router架?
另外, 我有駁樂視盒, 尋晚test, router既led指示燈間唔中都會閃下
究竟係咩原因呢?
係咪部router本身有問題呢?"

唔該

Linksys setup page 本身好似可以做speed test

就係裡面做既speedtest佢都話我upload有問題

但係whatsapp o個D又可以send到出去, 唔通大量upload佢就會crash?

唔應該有咁既問題
試下modem直插電腦做speed test，唔得就換條LAN cable再試，都唔得就要搵HKBN

如果我唔經router過得到, 係咪有機會隻router有問題呢?
我打過去HKBN了, 佢就話router應該唔使set D咩, 淨係揀返AUTO既DHCP就OK
之前第二隻router冇事, 係router燒左先換呢隻, 之前係用TPlink低級D既model

可能係隻router某d feature

咁係會SET到定係點都冇得搞?

呢層你要自己試下

就係搞極都唔知可以點SET
又諗緊會唔會係部機本身有D問題

多謝辛巴

想請問一下 router d 電源線
邊度會有得買？
個牌子係tenda
個樣同上面個隻好似
依家搵到個本體 但搵唔到條電線
想配返條

Linksys 本身既speed test 都有問題既，就應該係問題，而唔係Feature
所以先叫你modem 直插電腦做speed test ，睇下modem 定router 問題

剛買左R7000,請問用HKBN 1000MB,
wifi5G , iphone 6plus 上載同下載得百幾MB 是否正常？

低咗啲，iPhone 6 plus係單天線但都應該做到200Mb以上

但係用通訊局ofca個app都會有同樣問題

咁係Router 有無野可以set , 令佢快啲?

喺

我未用過Netgear，你可以試下轉Channel或地區

好，我試試，謝謝!

岩岩upgrade咗hkbn 1000mb plan
有乜router好推介
同埋係咪想買過哂d lan線

你拎埋舊嘢落電器鋪比佢配
啱火數就得

連登孖寶囉
CAT5E線以上就唔駛換

2.4做1-2xx好叻架喇
5就做到 4-5xx
我用ip7

Live睇求婚失敗

佢用iPhone 6 plus得單天線咋，2.4G一定冇可能過百，所以肯定佢百幾Mb係5G wifi

我屋企好細，得三百幾四百呎
對速度又冇乜需求，所以一直冇買Router既需要
家中幾部手機，iPad同PS4都係靠和記部Modem既Wi-fi上網

但係呢幾日舊Modem都好唔穩定

屌 未打完㩒錯掣send左

我本身用緊100Mb Broadband(sor唔識打個中文)
有咩好介紹

廿幾歲仔都未買過Router
冇接觸過相關資訊

既然毫無要求就平平地唔使$300買asus N12HP啦

我係5G呀

點解我個R7000呢幾日連唔列2.4g wifi，係咁叫我入密碼，入極都連唔列，連5g就正常

屋企用緊3既100Mb寬頻plan
但近日Modem盞Wlan燈著左
手機search到訊號但係都上唔到網
試過Reset SSID同密碼都冇用
唔知咩原因

我個Modem型號係Huawei EchoLife HG620
五六年前師傅裝落既貨仔

你咪最好自己買個Router

大家好
我屋企有個好舊的router (DIR 619)

如果我modem直接拉lan線去電腦就好穩定80-100mb/s, 如果經個router出就得返10mb/s (就算攞到好近都係)

想問下會唔會係router太舊定係我set 錯d 咩
如果係要換大家又會推介邊幾隻，budget 大約500 - 1000

唔該大家

屋企用緊咩頻寬先得架

應該係100 mb有無得check

有無巴打聽過ubiquiti依個牌子
依家好似幾抵屌

你自己申請咗乜嘢寛頻都唔知架咩？

忍唔住垃圾網上爬6mb
轉左去csl
請問巴打有無插sim card 既router 推薦
見到netgear 果個三千幾蚊

Asus 華碩4G-AC55U (NE-A4AC55U) Wireless-AC1200 LTE Modem Router 4G Router HK$ 1680

4G-AC55有點過時啦

係100mb和記 因為之前唔知話轉咩plan又送咩所以唔記得
所以modem 拉lan 線去插電腦就80mb/s到

點解上下載差咁多
iphone 6s
r7000
5ghz channel 48 地區亞洲
最新firmware

HKBN 1000Mb
R7000 插線得400左右，有無解決辦法？

PCCW 1000MB
1000呎左右
ASUS AC88-U 夠唔夠全屋收到?

用緊TP-LINK ARCHER C7 行出個廳 都已經得番1格

咁隻router算係交到功課啵

Tp-link太垃圾者
試下r7800

普通家用

其實400 同600 budget
用落有咩分別

我用緊 等緊光纖firm我鋪到就轉埋router
巴打等得嘅可以等我到時放二手比你

我試過直插, 完全冇問題
借左另一隻ROUTER返黎試, 都係冇問題

電腦白痴一問，屋企500呎，用緊bb100,房有一部notebooks插LAN，大廳一部tv box長期wifi,仲有2部電話定期連wifi，咁樣係咪用n12hp 已經夠？呢排youtube睇片都lag，舊果部router用咗5,6年，天線都甩甩地，如果就快會買部ps4在廳，駛唔駛買高一級的ac58u?

屋企咁大用mesh wifi啦
呢個年代仲諗住一隻router可以覆蓋全屋，會唔會太天真

有錢買高級D冇壞
一隻router最少用幾年

我認為係router 問題居多
試下reset 一次router，熄QoS
都唔得就攞上代理整

屋企用開ASUS Ac58U, setup 個printer server, 都用得好地地,但早兩日reboot 左個router, 就認唔到個printer, 打開setting page, 沒啦啦認左做usb modern, 試左factory reset 都唔得, 部printer 直接連電腦係沒問題,印到野,可以點搞?

商用牌子，主打夠平同埋UI靚，家用都唔錯。

有冇人解答到 全部機都搵到2.4g，但係就連唔到，5g 就完全正常

1000M用緊AC68U，download 850 但 upload 得1，求助

ac58u 入手利申100mb 用家

用盡哂

會唔會我換咗呢隻router好d, 我都係100mb但router出得9mb...

村屋撚求解答

依家有4G手指 同埋 8MB 網上行

用4G手指直插落ROUTER 好唔穩定 打LOL PUBG 都成問題

基本入唔到GAME 或者兩用都插落ROUTER 都係唔太得

係咪4G手指直插ROUTER就會咁 買個SIM ROUTER 係咪會好D?

利申之前用緊AC68U 老豆唔識 買多左個AC88U 之前電腦用TP LINK

既EXTENDER 就算換左手指直接收 ROUTER 個WIFI都係有問題

買SIM ROUTER 係咪會好D?? 可以解決到問題

另外想問4G 手指有冇推介? 因為出PLAN平 直接出多隻手指 就唔洗煩

有無wifi repeater /extender推介
屋企果個200蚊好廢

屋企用緊r7000 射唔到落間房
500mb上網
之後係走廊加左個repeater
間房連到個wifi 不過就好慢同有時連到用唔到

homeplug

真，我澳門用150M，用speed test果時唔會去足150M，大約130左右，但用其他router就會去足150M，再用lan to lan比其他router用果時，另一個router速度唔會超過90M。

求救呀ching
我都係呢隻, 都係BB100, 但係我試呢個test, 去到upload部份network就會crash
WIFI同埋LAN都係咁
想問下你有冇做D咩特別既setting呀
唔該晒

想問下咩係QOS, 可以熄左佢?
我依家換左另一款ROUTER, ASUS AC58U, 但係結果都係一樣, 咁係咪就應該唔關ROUTER事呢?
但係HKBN就話CHECK過D線路冇問題, 同埋我直駁LAN, 唔經ROUTER又真係冇事

佢好似有個地方可以改 USB 用途的，慢慢搵下先啦。

用緊 AC51U
隔一段時間就會上唔到網
用 ipconfig check 會出
169.254.88.105
係咪夠鐘換

攞唔到IP
可能係router DHCP 派唔到IP. 唔少router都係死呢樣野
所以有可能你隻router 就快壞

建議你reset 左隻router, reset 你電腦既WiFi 卡
同埋update 兩者既firmware 同driver 做最新, 睇下有冇改善
冇改善就換啦

知道咩係qos了，本身冇set呢樣野竹戈尋晚又試左樣野
asus ac58u呢隻router, 如果我用佢黎做唯一隻router, upload就會有問題
但係如果呢隻router之前，放一隻router,跟住先駁ac58u, 咁樣就完全冇問題，就算router裡面有個選項，set佢做wireless router, 或者做ap, 行speedtest都冇問題
希望向位幫幫手解答setting有咩問題
唔該晒

隻Asus n18u 用得兩年零就瓜咗
禁極reset濟都唔識reset
村屋網上含8m 但黎緊會轉hkbn500mb(未知幾耐先有得裝)
有咩router推介
Linksys ea7500v2好唔好

屋企2xx呎單層
1000mb有無咩router推介
爬完文r7000 同ac68u 有咁多條線
覺得有少少over 有無其他推介？

平啲就AC58U

買左 linksys 既 EA9300 希望好用過依家隻asus ac68啦

有無兩條線
唔想咁大電波 反正屋企細到咁 實收到wifi

用完記得包膠

淘左隻美版ac68u

其實AC58U表面上係4條天線，實際上係2條負責2.4G wifi、2條負責5G wifi，實際每個頻道係雙天線收發。而AC68U係一條天線同時負責2.4G同5G wifi，每個頻道都係三天線收發。AC58U表面上多條天線但實際運作上係每頻道少一條

用左一晚 第二朝即刻收左皮
屌佢老母又要攞出去換

不過短暫用左幾個鐘
同時5 6部device 一齊上網 network 都冇lag

1000mb pccw 用iphone 測

點樣收皮？

冇左wifi lan 線都上唔到網
reboot 之後閃logo 連system 都入唔到

旗艦機都咁樣

我手氣差啦當

iPhone竟然做到550Mb既速度？
暫時最新既iPhone 7應該係2T2R吧，應該好難做到超過500Gb

7plus 同用speedtest app測

7plus 同通訊局app test

點解我r7000 6s 數碼通1000m得咁慢

6s vs 7+
R7000 vs EA 9300
唔同級數你想點比

6s同7 plus應該都一樣係雙天線冇分別吧？唔通7 plus係三天線？

感覺上幅射一樣咁勁

都勁唔過太陽

其實我驚屋細又大幅射 長期射住 唔係咁好

當你知道太陽光幅射強度同wifi的對比後，你會發現自己的擔心根本就多餘

想問有無人用asus wifi果個漫遊助手
房同廳各一個router,想好似用data咁唔斷線有無可能

村屋單層700，800呎左右
用緊pccw 2x1000mb
打算一條lan插電腦
另一條插router
同埋我間房係成間屋最入
想房都收到wifi
想問下用邊隻router好 ac68u?
裝線師父好似推介linksys
依家個modern係Huawei果隻放左係廳

有勞各位巴打推介下

我覺得幾多條天線對幅線都唔大分別，而且每頻道雙天線基本上已經係現今router最低既配備
如果真係怕幅射，其實asus router內可以調較天線功率，將佢較到最低便得了

機已換 第二朝仲未壞
用iphone 速度依舊去到550Mbps

得閒試下駁埋隻hdd 試下做唔做到類似nas 既function

有無勁到咁

今日諗住去買 r7800 有冇其他推介？

asus lyra?

r6900 有無伏？

唔係lyra, router入面嘅setting黎

Repeater已經係舊時代產物
2個router用mesh wifi 啦

兩隻router 之間有條件拉線既
都係雙傳統router 好啲

係拉線架,我將2個router嘅ssid,pw都較一樣,
但由房行出廳都會斷一斷,睇下有無方法解決姐

剛轉BB1000, 係黃金買左R7000
開心使用中

無 roaming要client同router兩邊都support
依家兩邊都無咩support
得少數router有研發呢D功能(ubiquiti,cisco,..)

係amazon 買左個google wifi 一千有找

村屋單層700，800呎左右
岩岩轉用pccw 2x1000mb
打算一條lan插電腦
另一條插router
同埋我間房係成間屋最入
想房都收到wifi
我估大約要穿3，4道牆
依家個modern係Huawei果隻放左係廳

想問下用邊隻router好 ac68u?
裝線師父好似推介linksys
有勞各位巴打推介
唔該哂

2nd router 係咪set 成Access Point mode?
係咪熄左DHCP?

係既話，你要做既野已經做完啦
開埋個漫遊助手可能都有啲用既

ok thx唔該哂 咁mesh wifi係咪無呢個問題?

我係官網見AC68U除咗firmware可以更新外，仲有個叫Utilities既下載，寫住「Increase stability and removed vulnerable driver.」，係咪都要下戴？呢樣嘢如果下載咗點用？

遲啲一月會轉網上含2*1000m
ac68u雖然幾正 但有啲out筆直
想問下tenda嘅ac18/ac15買唔買得過 見好似唔錯咁

幾錢月費

tenda係大陸牌子，千祈唔好買，想平啲就買AC58U啦
不過奇怪$1000唔使既router都嫌貴，但竟然申請2*1000M既寛頻？

咁平

有無師兄指點下

見佢個plan平 ac58u都有考慮
係見佢ac18話同ac68u配置一樣 又有得玩Merlin 好似幾吸引咁

同一個spec但價錢平一截，邊會咁好死？router呢樣嘢關乎全屋網絡既穩定同安全，又可以用好多年，真係無謂慳嗰幾百蚊走去買大陸牌子

4G Router

Huawei B525
Netgear 810s+Dc112a
定等Asus 隻4G-U68好呢？

有冇意見？

追完成個po都仲係有啲嘢想請教下大家
屋企啱啱轉咗i-cable 200mb想買個新router用（本身用緊垃圾tplink）
見樓上有啲巴打講n12hp，又有啲講ac58u，唔知用邊隻好啲呢 ？
屋企都係三百尺左右，諗住一部電腦插lan線，一部laptop、一部PS4 slim同幾部手機用wifi
求指教

另外想問下wifi adaptar係咪唔使對應返router牌子？
咁啱公司有個可以拎返屋企用，諗住插落部ps4到，驚佢打機會疾或者斷線

100Mb以下用N12HP，100Mb以上用AC58U，或再俾貴啲用AC68U/R7000。你200Mb就當然起碼用AC58U啦

Thank you!

PS4內置左wifi

遲啲屋企轉1000M plan
想買新router
因為多數喺房做嘢
但個router就擺廳
噉wifi入我間房就要穿兩幅牆(屋企六百呎左右)
因為我全屋多用手提device同laptop(唔使插lan)
我應該揀返普通router定mesh wifi(google或orbi)?
想知六百呎屋用mesh會唔會大材小用
因為我怕就算用勁router穿入房都會成日收唔到或好慢

屋企行幾多MB都唔重要
最重要買行802.11ac嘅！！！

多牆已經可以用mesh wifi

意思即係啲wifi adapter只係俾無wifi功能既設備用？
純粹係到諗會唔會加多舊嘢收得好啲穩定啲
anyway thanks!

噉mesh wifi用邊隻好？

GOOGLE/NETGEAR最多人用

Linksys RE4100W N600 extender

點睇呢隻

屋企用緊r7000 打唔穿間房
房又無位擺router
諗住走廊加呢隻extender

有人叫我用home plug
不過我諗住預500內

轉mesh wifi 啦

聽日去買ac68u
有無話高登有咩鋪伏？
有無好鋪推介

正都/中央田 咋

新手無知一問
新買 router之後
setting係唔係要連電腦 set?
手機得唔得
未攪過 router

岩岩 google
如果用ac58u router
係唔係 download asus router個 app就可以了

yes

買左個Ac-88u 用左幾個月 近期成日無啦啦紅燈 如果想轉router有咩介紹 budget無咩所謂 用緊bb500黎緊應該會轉bb1000

屋企得200幾呎，最近換左hkbn 1000M
用緊ac58u，請問夠唔夠做？有冇需要買返個ac68u
同求解ac68u同r7000各有咩優勢？？

原本好地地用緊AC68U,有日突然上唔到網,跟住咪熄左個router再開

跟住有線方面無變過,但係無線方面部iphone變左成日收唔到5G個signal

2G果個又話我錯密碼,屌你老味明明同5G一鳩樣

reset我又唔記得左ac同pw

有無用家有同樣問題

未夠三年拎去換啦

噤router上面嘅reset制

有沒人用過 google wifi
想買

水貨？

屋企6百幾尺3房,
光纖去到廳,
用緊網上行1000M
用緊airport time capsule
係廳都係得3xx mbps
入到房收得好差 隔左3幅牆
用左個tp link ac750 re200 extender
收盡都係得8x mbps,

點搞好?

全部野都係用wifi

應該係水,行貨要用netvigetor

想問下呢D router AC68U/R7000, 係咪出到2個SSID?
因為我有D device 行到802ac, 有D 只行到N

屋企用HKBN 500MB
如果買AC68U係咪WIFI都可以出返大約500MB
WIFI 2.4G個範圍有幾遠

用緊ac68-u
5G訊號有時會消失
係咩原因? 要restart先有返

ps.插lan線/2.4G wifi完全無事

唔錯既，雖然spec 寫AC1200
但5GHz 實際速度上到4xx

出到兩組

有冇轉過ch？

三頻既mesh 同 三頻無mesh 有咩分別？
eg. Netgear 新出果隻top model tri-band router vs orbi

呢到會唔會講下portable router
如有 有咩推薦 500蚊到

有無人用過ac86u??
點解好似無咩人討論佢？

Wifi 蛋。。。我覺得tplink M7350幾好用

好多喎，雖然個公投Post 沉左

依家房用緊100mb寬頻, 綠色位wifi收到40-60mb, 紅色位就得~5mb
如果想係紅色位放個extender ex7300, 咁extender嘅輸出會唔會都係得~5mb?

本身有一個router for 全屋, Netgear R7000，用Netvigator 1000M
速度理想

現求一個access point
畀枱頭PC 用LAN線拮入去
LAN speed要max
Wifi速度反而係次要

求Access point推介

香港好撚貴
淘10xxRMB
想買佢加個4bay hdd case

紫米好啲 定m7350 好啲
見都有人推

想買過部新

機底呢？

得100MB寬頻
係咪是但買小米個D就可以?

又阿豪

ASUS AC68U 同Netgear R7000係唔係同GRADE?
但係睇評償好似Netgear R7000好過AC68U, 但係今日係腦場見到R7000仲平$200

漏左講
用緊HKBN 1G, 屋企有10部DEVICE

唔升級寬頻既話，求其買隻N300 既都夠用
但唔建議小米，小米會騎劫你啲網頁

其實68U主要係原廠功能比較多
例如vpn server之類
setup 界面都比較方便

等隻 Ac 68u 虧咗轉商用個啲，
宜家廿幾部devices 一齊連會有啲機斷線
用 router同 wifi function 分開個

咁SAD?

300呎屋 房同router隔兩牆
而家用緊tplink
有咩推介?

想問下R6220係咪冇得轉做repeater?

Tplink ac1200 無啦啦紅燈咩事

寬頻:1000MB
筆直:1000左右，1300底線
屋企大概800幾呎到
Wifi router會放喺廳
要穿過2幅牆，想穿完都可以收得好
因為我依加穿完之後收到但上唔到咁濟。
1部MacBook 4部手機

諗方法將個router 放去右上角好過

就係唔得 嗰邊有神主枱嗰d 再加上條光纖線喺嗰邊 有

都要盡量擺中間啲，用條長少少既LAN線
呢個大細，放一隻R7000/68U係中間應該岩岩好覆蓋到

想問問如果公司用 6百尺左右 做野既機要駁LAN 8部左右 有咩推介
係咪ROUTER 同WIFI ROUTER兩個分開好D
HKBN 1000MB

DEVICE都係8-10個左右連WIFI

一隻8port router，例如AC88U EA9500
或者一隻68U/R7000+modem

想問下用緊300mb plan

巴打有冇400蚊到既router介紹下?

pccw 1000m $138

$168 1000mx2

點揀好？？

請問1000x2有咩router可以食晒？？

屋企600呎左右 尾房至router距離隔左3幅牆 寬頻用緊hkt 1000M router Totolink a2004ns 屋企大約有8部裝置要連wifi 電腦都係放尾房連wifi 但打機完全係唔穩定
想知我係咪要換過個router先食得盡個1000M？同埋電腦係咪最好插lan線打機 試過電腦一插左lan個wifi就好唔穩定 我係咪要特登岀多條1000M比電腦定點 好困擾 麻煩解答

2 x 1000m 唔係需要分2個router 咩

你個router食得晒1000M，只係出名wifi廢啫，換AC68U或R7000吧

咁1000M其實夠唔夠咁多裝置用

我$105 用緊TP-Link TL-WR840N
cheep cheep 地都用左成2年, 冇壞過

用緊HKBN 500MB,
但用AC68U放WIFI最多得250mb
好多時更加得40-50...
係咪有左set錯左

求救

68U 係三天線，唔係咁多裝置食得盡
5GHz 果邊電腦300M+ 電話200M+ 已經正常
至於40-50，係咪跳左去2.4GHz？係咪轉左彎隔左牆？

無轉去2.4G, 做Speed Test個陣已經企左係隔離
有時40, 有時100, 有時又200咁
但全屋得我用緊

屋企600呎 router宜家放廳打星位置 咁多牆係咪用google WiFi 好過

當然夠，1000Mb係而家嚟講係非常大頻寬，好難用得晒，一般上網睇片最多用幾十Mb啫，打機就穩定最重要，所以最好插線

要睇吓乜牆，邊幅係主力牆？

五百左右 ps4 MacBook Pro iphone用 有乜推介？

部ROUTER 有無SIM卡位?
如果得USB位,吉手指會唔會過熱?

屋企無主力牆

ok唔該曬巴打

冇就冇所謂，對AC68U/R7000呢啲強勁router簡直視非主力牆為無物，但你而家router靠住既係屋外牆應該係主力牆，會令尾房訊號會較弱，如果位置可以左移到近房個邊牆會較好

咁如果移唔到 ac68u /r7000邊個對主力牆影響無咁大 ？另外想問下 如果買ac88u 係點先岀到5 GHz 2167 Mbps 因為寬頻都係得1000M

有主力牆就乜router都死，不過睇你平面圖就唔係遮得咁應，情況都未必差，最多尾房最入先收得差。wifi冇可能去到咁高速，一來佢只係理論值，二來都要你接收既裝置配合，你單天線既手機/電腦最多只得2-300Mb，雙天線手機/電腦最多只有4-500Mb

如果用寬頻1000M 用ac88u 5GHz理論上岀到幾多 例如iphone8plus 收到幾多 因為考慮緊買68u定88u

岩岩買左EA8500 好爽

個ASUS 58U 買左返來之後成日斷線，點搞好??

換router
AC 68u or R7000 is waiting for you

求ROUTER 推介
100 Mbps hkbn
350呎
冇主力牆
想係房都收到
budget 500 內

實際唔會有乜分別架，iPhone 8 plus係雙天線，你用邊部router最多都只得400幾Mb，無論浪費金錢買貴過AC68U既router，你機能強過AC68U都冇實際用途，根本就用唔到再高既性能

ac88u係咪輕鬆30部device都ok
2.4g+5g咁計

收到

Pish

rt ac53

有咩pros and cons?

2lan port

想請問下點開router個無線網路設定頁面出黎
我係TP-link既TL-WR841N
我自從好耐之前用碟set好左個router就無理過
依家唔識開個setting出黎
依家部switch搵唔到屋企個router
google完個方法但第一步已經卡住左
希望有巴打可以拯救小弟

想買多個Wifi Access Point放房間中，求推介。

由於我用緊Netgear R7000做全屋router，打算買返同一牌子。
初步睇中Netgear AC1900 Nighthawk WiFi Range Extender

家中現時已有setup︰
Netvigator 1000M光纖寛頻 ==Cat.6 cable==>
Netgear R7000 ===Cat.6 cable===>
(房間中將放AP的位) ==Cat.6 cable==> 房間中的PC電腦

http://192.168.0.1

500m 有咩router 推介
屋企有個死位完全收唔到

屋幾大？
R7800 加 美國地區
信號都算強

唔係192.168.1.1咩？

Mesh Wi-Fi

700 呎左右 有條走廊盡頭廁所位置收唔到

隔幾多牆先,我用緊ac68u,兩幅牆入到廁所收爆

Router用緊Netgear R7000
求個房間Access Point推介

圖︰
R7000======Cat.6線=====Access Point======Cat.6線=====PC

rt ac53 size細,三天線4-500呎左右,ac450+n300
但lan port得兩個
適合寬頻500mb而且插線device唔多既家庭用

求其買隻有ap mode既router/tp link既純ap

但我寬頻得100mbps
會唔會用唔晒？

唔會 100mbps依家都係ac多
n300 router 最多比40mbps你
ac750起碼wifi比翻9xmbps你

唔會,ac制式既速度可以推盡你既100mb
90幾mb左右啦你預
依家基本上除左村屋8mb,唐樓30mb之外都唔會買n制式router

有AP Mode
有Gigabit LAN插頭
有AC Wifi
滿足上述條件 求其揀隻router 咁就夠？夠快？

普通既咪asus ac53
轉佢做AP mode
而且有埋repeater mode
一舉三得

有關router轉r7000同1000m上網問題
由於線路問題 屋企上網一直都係modem-->廳homeplug(Aztech 500mbps)-->房homeplug(Aztech 500 Mbps)-->router

今日由hkbn 100轉做 smt 1000, router都由垃圾tplink 轉做r7000
但係部r7000個wan用唔到 著紅燈 如果用modem直插r7000就無
想問係咪對homeplug問題？

另外而家用房homeplug直插電腦都上唔到網 顯示無法辨識網絡 但如果經舊router再插電腦又上到

有無巴打可以救下我 我就黎痴線

試下重新reset個homeplug
應該係你homeplug出問題

會唔會有可能500m既homeplug唔可以用係1000m寬頻？
因為而家我房個homeplug用cat5線插電腦會上到網 但得100m 如果用cat5e 4pair果種線就直頭上唔到網

你果隻咩hameplug黎架

行av500不等於行到500mb

Aztech HL117E

其實係咪買翻對1000m homeplug就解決到 如果係我就唔搞佢 聽日去買

可以咁講,你得翻依個方法
就算你無問題你行1000mb點都要換homeplug架啦

巴打覺得netgear PL 1200好唔好？我見580有一對

我正好有一對 Aztech HL129EP AV1200 homeplug (一對) 想出售

10月5號 (岩岩個星期四，依家先過左2日) 先買返來，所以>99%新
所有packing/配件/單 全部齊

係買岩架，但係電視原來Wifi夠強，所以多餘左，係我豬左，先要放售

如果你岩用，使唔使留個contact，我減價放畀你

正正常常囉,tplink都係做緊500$一對

點樣聯絡你？詳談

等一陣我就搵你

咁ac 53 同750 邊個好啲
如果跟返我個case

屌 ac750係佢Rt-ac53個速度黎

屌 我7左 唔好推

推
經常性聽d客咁問

屋企大約一千呎 2pc 1ps4 5~6部wifi device
依家用緊totolink+homeplug但成日斷線 加wifi 行出行入要手動轉返

其實洗唔洗用到obri 隻 mesh wifi router 見成2k6

唔洗,Asus Ac86u/Ac88u搞得掂
不過AC88u穩陣d

orbi,lyra,果d mesh wifi等你2000呎/幾層樓先用啦

今日裝完r7000之後 wifi download同upload都有大約250-300m 但之後download得四十幾 upload就無事 想問係咪有啲settings要搞

乜鬼Device又唔講
有線定無線又唔講

Iphone6呀 5ghz果個wifi

有無人玩mesh router
想買google wifi 3隻
依家用緊68u+ 2004ns 屋企有主力牆
有時收得太差or 連左去遠D果隻router

會唔會有其他無行ac既device用緊5ghz

mesh wifi範圍係堅大既
唔一定google wifi既,tplink既daco,Asus lyra/lyra mini,linksys velop,netgear orbi
依d都係
小道消息指google wifi係搵asus代工

無呀 試果時得我一部ip6
但之後我屋企人用部ip7試 佢上下載就正常速度
會唔會我自己部ip6壞左
但我部ip6幾個鐘前係無問題 而呢幾個鐘我淨係搞過個wifi channel 由44轉去36 但好似唔太關事 而家已經轉翻44
今日測速紀錄:

其實你有無試過咁

Modem===(LAN線)===R7000===(LAN線)===homeplugA~~電線~~homeplugB===(LAN線)===電腦

我都係咁r7000

買ROUTER 去邊買好

有諗過 但個router如果接modem既話 果個位置係我成間屋既角落位 個wifi會好弱

咁似既 你屋企其他無線device係咪都一樣？

黃金

其實homeplug最好買埋有wifi版本
方便好多

我用ac68u行1000mb,iphone有300幾

Username你去下載個check Wifi強弱既app, e.g. "Wifi分析儀"之類

搵個最少人用既5G channel set佢做R7000 signal

另外你去R7000 setup page熄鬼左個2.4G wifi先，只係用5G wifi

再試下speedtest

iphone無依類app

全部跟住做都無改善到
或者我一陣真係試下modem直插r7000再試下個wifi

想問下新買左個router寫住wireless speed 450Mbps
但係電話連完speedtest得40幾 點解會咁?
屋企用hkbn 100Mb上網
thx

wireless speed可以上到450mb,唔代表佢wan to wireless可以上到450mb,如果佢唔係行gigabit wan,而且唔係ac既,都幾難去足你果100mb,你最低限度都要買隻ac750既gigabit router

Modem直插router都一樣

究竟係咪r7000問題
我upload上到400
download都係得30幾

mesh router黎講邊隻好d

我岩岩試左modem直插電腦 發現download都係比upload少好多

打去寬頻問下囉

各有各好囉,orbi同velop座枱擺,lyra同daco飛碟形可擺枱可掛牆同放假天花
其次都係睇佢地既wifi速度同接收範圍
mesh wifi我都未試過,所以知既野都唔多

掉左佢啦

平?

咁佢個wireless speed 450Mbps 姐係冇意思?
sorry唔係好熟呢D野

係,舉個例
個出口可以同時出1000架車,但個入口最多只可以入100架車,所以無論你出口有幾大,出都係出得100架車

唔係,450係理論速度 現實無可能達到
同出口入口無關,俾Gigabit Lan你都無用

貨比三家囉

佢wireless to wireless 咪可以去快d囉
佢依家係wan to woreless嘛

不過都係,所謂既n300,n450,n600都係理論數值

Mesh WiFi 在外國比較多人用
去外國/大陸的FORUM都好多呢方面的資料

我降翻一個firmware就無事

搞掂喇下化？

結果係firmware出事

想掉撚左個ac52 好撚廢

史前產物

白痴想問野
今日砌左部新電腦
拎到返屋企就插lan線用
但係一用上網就變左成屋wifi都用唔到
而且佢係連做叫乙太網路而唔係寬頻 手動set完重新開機都仲係連返去個乙太網路到
應該點解決個問題

插LAN線咪就係用緊Ethernet唔用Wifi Ethernet = 乙太網路
叫乙太網路 正常都不得了
有咩出奇
一restart就連住乙太網路 證明你一直插住LAN線 PC識detect 好正常

至於"一用上網就變左成屋wifi都用唔到" 唔正常
應該係你插錯野
唔該你詳細講 你依家全屋個插線 係咩情況
A ====> B ====> C ====> D.....
自己講清楚個ABCD係乜 同埋用LAN線 / Wifi / homeplug連
否則好難幫你

意思姐係我唔需要再建立一個新既網絡 （寬頻連線）？
而家係 modem ===> router ===> lan線落電腦
唔該哂巴打

Reset完router解決左問題啦 唔該巴打

最近買咗隻AC68U 每次開機都係連到個wifi但係wifi上唔到網 有冇巴打知咩問題

開機係指router 開機定電腦開機？
電腦既話，可能IP 問題

開router

router boot 機都要時間

不過你既modem 係DHCP 定PPPoE？
直插電腦係咪都慢？
電腦都慢就網絡商既問題

可能係router boot 機時間問題
以前用r7000都無出現呢個情況
thx巴打

和記 100MB 2電腦 4手機
筆直300 有咩選擇

500呎 有牆
依加用緊5年前既tplink 入行房得番2格

加多一百幾買 rtac53

爬晒文 想問下如果屋企大約700呎 個router要由廳直射去走廊盡頭間房 用ac58u夠唔夠做 事源屋企果個router都起碼7-8年d link 最近返香港發現間房收唔到

啱啱試過 重新開機多一次個router就正常返 係唔係個router有問題？

AC68u可能得，不過盡頭間房預左會慢
穩陣就拉線/mesh Wi-Fi

ac68u

爬哂文，見倒得兩個巴打都係村屋JJ

村屋JJ黎緊想轉用SIM 卡上網 （本身得網上爬6mb)，想過返啲現代人生活

有以下要求：
1. 牌子要華碩（用開覺得易Set)
2. 要行倒4.5G
3. 村屋兩層希望夠力射埋落樓下

巴打們請出手
我見好多都話ac-58u 但係咪行唔倒4.5G呢
筆直$2000樓下都ok

1. Asus已經無出sim卡router,而舊果隻叫4G-AC55,依家基本上得翻TPlink同華為有出sim卡router
2. sim卡頻譜得3G,4G(遲下有5G) router頻譜就得2.4G/5G
3.普通sim卡router正常好難可以過兩層樓,一係就sim router+honeplug上二樓,一係sim router+ap/repeater

另外tplink既sim router都有分制式,ac/n,建議你最底限度買mr200+homeplug

點解iphone連r7000成日load唔到ig Facebook 呢啲
用翻自己data就得 dns已經set左8.8.8.8

ping

之後？

其實唔止係facebook啲網

其實Router 好少需要熄機
同埋Router 開機真係需要時間

下次遇到連到個wifi但係上唔到網
可以試試check ipconfig (係cmd 打ipconfig 然後enter)
睇下IP 啱唔啱，唔啱代表你電腦攞IP攞得慢，咁你可以試下用Static IP

IP啱但上唔到網，咁就去Router setup page
睇下WAN既連接狀態
WAN連線建立得慢，其實就冇咩辦法既
要怪就怪68U個WiFi開得太快

手機都ping到?

用cmd ping 下你覺得慢既網
如果latency低既話，應該係Browser 問題

用電腦ping 囉
或者itunes 有冇apps?

唔該哂巴打咁詳細嘅回覆
4.5G 嗰到我講得差, 其實係想隻router 行倒150-300mbps。
因為用過千蚊買隻router 希望用得盡個download speed 咁係咪隻router 要支援Cat 6先去倒150mb/s ？
呢個情況係咪得華為揀

大部份既sim卡router都係行150mb,你要行300mb我記得tplink有出到,都係一千頭左右,cat6可以去到1000mb,5e都得

Tp link 壞過太多部了，次次都唔夠兩年出問題
所以想買部耐用些少嘅

其實Asus果隻幾好架,不過d客覺得貴 所以銷量唔算特別好,依家唔出d人先走黎搵 貪平呀拿

咁係我依家個情況應該買邊隻好

tplink

如果我用100m rourter用r6900定r7000好 聽人講無咩分別

TP LINK真係不了, 次次都無好下場

華為,不過難搵d

買左隻ac68u
問題依舊
ipad一連線部機即hand
斷wifi斷上網

去腦場走一轉就有。但原來無qos 唔想換完又俾屋企人扯走哂啲速度

有無人用小米router

用緊ac58u 家陣成日都會有wifi信號但係 上唔到網 有無人試過?

淘寶有啲天線聲稱係8dbi好似話會增強到個訊號，有冇人試過? 20蚊到
利申: 用緊AC68U

用now2x1000
屋企1000尺 買左asus lyra 但入到房電腦都係得30mb download 咩料

有用,dbi越高,訊號越號

reset過router都係咁?

你電腦行線?cat幾?如果wifi既話你個adapter行咩制式?

熄機先好換

點擺位先？

150m光纖 有咩平民router好介紹

想問下download同upload既速度點解會差咁多？
同埋其實2樣有咩關係？

屋企用HKBN 100M
直接駁電腦上下載均約有90Mbs
但係駁router再用lan 線駁電腦就得返30Mbs左右
reset過router都係咁
router係dlink dir-619L, Lan port支援10/100Mbs
會有邊啲地方出問題？

Thanks!

屋企用1000mb pccw
以前用asus ac66u 入房仲收到
而家壞左轉用netgear r6400
完全冇signal
跟住上網又慢
有咩解決方案？

用緊tplink 841n
wifi speed 得30-50mb,最大機會邊part setting有問題？

黎緊轉500mb hkbn,
想問除左R7000/AC68U, 仲有冇其他夠用?
屋企300尺, 筆直$600

58U

thanks 巴打

有冇人可以教下我

VDSL定光纖？

寬頻 唔係光纖

用r7000昨晚突發上不到網但有Wi-Fi .... 直插線入電腦就用到，想問係咪一定要reset 謝謝

買58U既巴絲打用成點?
有無EPC果班人咁講斷線?

印象中唔係光纖入屋既寬頻上下載係不對稱

icable?

here

如果要轉Router 轉咩好
本身之前完全冇接觸過router
希望大家可以比少少意見我

用緊AC68U請問下點樣係電腦到disconnect部電話 我淨係搵到block internet

網上爬 500m
tp link xx model
電腦出 470 480
wifi 5G 出 得200 180

有無人用過totolink a3 ac1200？

依家係咪無乜邊間廠出R6300/R6250個隻企身無天線Router？要買隻擺老人家房，唔想咁大條天線嚇到佢

煩在係佢自己話N300 Router唔夠快，想搵返隻細少少畀佢，之前另一度買R6400，開盒先知咁鬼大隻

自己用緊R6300v2，用來擺門後門真心岩岩好

買番r6250 囉
仲夠用有餘

或者買華為榮耀pro
夠晒細 先賣百幾蚊

邊度重有R6250？
公司行業關係唔可以用任何大陸野
我地公司係大陸不存在

WPA/2有漏洞
睇下邊間廠會有更新

人在深水埗,
想問, 佢話R7000停產左, 轉左做R6800,
堅唔堅?

即走
就算真係停產都係由R7000p代替

走ed, 搵緊centralfield, 唔認得路

啱啱google左原來真係公布左R6800
AC1900，600M @2.4GHz + 1300M@5GHz，同R7000一樣
點解要咁出? 同R7000有咩分別?

佢話R6800多左個Mu-MIMO

買左R7000了

AC86U 買唔買得過

mtk chipset
5ghz其實有內置天線 係4x4 1700 (佢marketing dept 唔知點解降自己級)
勁過r7000 3x3
雖則無client係4x4 但咁多天線係預你玩mumimo
mediatek mumimo 無review 但估計廢廢地
3x3 review同r7000差唔多 無論係lan, 2.4ghz, 5ghz
差過r7000既地方只有
1.只能用stock firmware (無得flash merlin,有排都未有ddwrt support)
2.Mediatek chip可能無咁穩定
呢個價係幾抵玩

4x4 receiving side好過3x3

衣家其實d router spec無問題，係改名嗰面on9
呢隻先應該叫R7000_，或者直程R7100
衣家嗰隻R7000p可以叫7200

係既
補充番 唔止receive, 連transmit都會好少少
不過真係只差好少
3x3 router比2x2 client明顯好多
去到4x4 router 係diminishing return
係呢個case,同r7000係一樣咁濟
所以唔係一個買佢既factor

一般end device都係2x2。4x4算係upgrade to ac wave2，但仲要等end device upgrade先有用。過左兩三年應該連802.11ad都出世。

用緊1000M
舊果個拎左去第到用
諗住入手r7000
但好似好多地方都冇貨
值唔值得加錢上r7000p???
分別大唔大
唔大既我再搵搵邊到有r7000

AC68u

我依家同時有Netgear R7000同Asus AC68U，
R7000做router AC68U做AP
用Netvigator 1000M 光纖入屋

連線性能上R7000可能快少少，smallnetbuilder講野
但落場試既話，R7000同AC68U個上載下載速度，幾乎分唔到高低
都係8XX Mbps下載，8XX Mbps上載左右，
Netgear R7000我琴晚試到有次 950Mbps下載 750Mbps上載
但整體上佢地速度非常似

Asus RT-68U就其實易放D，因為企身，
同埋佢本身個Asus firmware已經好過Netgear firmware，易睇易用好多
當然，兩部都可以刷Merlin，消除firmware問題

畀我買多次router，我可能會買Asus RT-AC68U，
因為外型更好，預設firmware亦更好。

睇下你自己放router個位有幾大，邊部適合了。

睇番紅字 ,end device係2x2,你用3x3 router係會明顯地快D,所以依家係好應該買3x3 router,再上去4x4 router 係diminishing return
我知呢個post好多人話client係2x2,所以router買2x2就夠,再上去曬錢,其實係錯既.

end device upgrade有排都唔會,iphone x 仲係2x2 連mu都無,但就算係咁,上面都講左,依家買3x3 router係好合理

至於802.11ad, 佢行60GHz,距離極短,完全穿唔到牆. 最實際應用係VR HMD,唔係日常使用

反而要期待既係802.11ax, 一樣行2.4同5ghz. 不過加左好多新野落去 速度會快好多. 2019年launch

有無人用過 archer c2 tplink??
1000Mbps 佢最平？

佢個WiFi有100M 已經偷笑

up錯左，係ax先岩。btw仲有個ah都值得期待，不過就唔關router事。

4x4都有scenario岩用:
街線1Gbps，4x4 AP + 4x4 pcie adapter，throughput可以去到800-900Mbps

普通手機上網者
lan 有900+已收貨

岩岩轉左pccw 1000mb，500呎，2房+長廳
有3部desktop(房房廳) + 2部手機 + 2部平板(唔常用) + 1部電視 + 1部ps4。
裝果時問個sale，佢話買asus，但我完全唔識。見住個朋友話晒左成千蚊買google但唔知咩得一個port呀剩喊晒口。爬文話AC68U是咪OK？大約幾錢Budget？（cable線係咪全部都要換？有無分別？）

係咪間間房都有lan port先
router放邊又唔講
不過買asus冇死既

點解好似好少人講隻R6400既?

唔該巴打打咁多野分析
我一早決定左買netgear
因為一早用開
係想知道r7000 同r7000p 既分別
值唔值得俾多幾百姐

想請教下巴打，我屋企有1 desktop, 2 電話，1 laptop. 平常通常係desktop經lam 線同 2部電話wifi連個router , 都相安無事。但如果我一開部laptop 經wifi 連線，成個network 就會全部㘧都上唔到網，要restart router 先得。有無巴打遇過呢類問題同知道點解決 唔該晒

pish

未正搬未知放邊呀 ，應該都係最近desktop最好？（做嘢機，求穩定順暢）
其實唔熟非lan port，我古代人嚟，求教

你desktop行wifi？
冇錯 愈近愈好
睇下部desktop行緊咩wifi chips
想快就插張pcie wifi卡落去
如果你行lan就唔洗理

r7000p係咪無Merlin?

desktop x3 應該lan直入吧？始終做野機萬一wifi收得唔好就pk（不過轉左pccw用緊垃圾router，差唔多一星期就係lan斷線，反而wifi無乜事）
其實係咪一部靚仔router都夠照？假設我放係大廳，拉lan入房插desktop（其他wifi）。再問多句，ac68u大約咩價位？

960-980
68u應該ok

pccw 租既router?
佢隻EA7500 其實唔差
spec 黎講同68U R7000 同階
如果個上網plan 係包左既，可以叫佢上門整
多數會換機畀你

當然，個plan 收錢就不了

用緊Asus RT-AC68U做AP
放5GHz Wifi
用電話連5GHz wifi，Ookla speedtest app 下載得45Mbps 上載300Mbps
點解下載咁慢

R7000做router, 用1000M光纖寛頻
電腦用LAN線駁入AC68U，就可以有下載915Mbps 上載800Mbps
係電話駁5GHz Wifi 特別慢
個Channel我用wifi scanner app睇過，無咩人用，好低干擾

我個AC68U settings︰

router 上到網， 但開唔到port forwarding
DMZ 都試過唔work

係咪壞左？

用左8年

想問下屋企用緊 linksys ea6900
係咪唔夠推 pccw 1000m ?

唔好意思...我想問屋企得和記寬頻100mb
有隻好耐嘅router DIR-619L...成日得10 mb/s...係咪隻router攞唔曬? 聽講可以去到90mb/s左右?

dlink垃圾
同樣和記100mb用緊asus n66u speedtest

咁我都幾肯定係隻router問題 thanks

求推薦
最近租左工廈做studio
裝左100mb上網
需要一個router
想做到可以同時wifi 連到10-12個手機或電腦

我見wifi 用戶數量取決於router cpu勁唔勁 係唔係真？

咁咩牌子好用？

因為屋企行緊500mbs
用緊asus AC58U
所以唔知一次過連咁多部 買番呢部夠唔夠做
定其實平d既版本都得
唔一定asus牌子

考慮緊轉網上爬500/1000/1000*2 plan
打算到時入隻ac86u玩下
但想問下佢個moden廢唔廢
因為n年前用過pccw成撚日斷到燥底有恐懼症

咁真係過200mb既，用左呢個router兩年幾+1000mb，Wifi 喺IPhone 6同Ac7260(Notebook)都有200頭！
但5ghz接受超差，而且5Ghz一連線就要重新入Password，最初估係因為有牆(房用)所以咁！

轉左58u一個月，無EPC所講成日要reset router(可能係新firmware)，而且5Ghz大大改善左(同一間房)!!!

收到，一陣去睇吓
另外想問giga cable線有無咩分別？

無呀，佢得隻原生huawei modem，無天線

iphone 6同7 會出幾多, 有冇ching試過? 正想換佢

有人知嗎

LAN 夠
WiFi 不可能

已解決！
firmware問題！
千祈唔好亂update firmware啊！會中伏架！用返1.0.7.10或者之前既version就OK架喇！
千祈唔好亂update firmware啊！會中伏架！用返1.0.7.10或者之前既version就OK架喇！
千祈唔好亂update firmware啊！會中伏架！用返1.0.7.10或者之前既version就OK架喇！

依家Ookla speedtest ac Wifi下載220Mbps 上載330Mbps

我岩岩轉左PCCW 1000M , 部EA6900 LAN WIFI 測速都係得200Mbps
重置又試過 , 換埋cat-6線都係咁
最後岩岩今日買左r7000 , lan 終於去返800Mbs ..
不過都多謝你覆我

所以你想問既係LAN定WiFi？

用緊bb 200M,請問用咩router好，因為router擺係房，想要信號和穿透力強嘅

lan 本身，因為 modem直出PC有8xx Mbps
但經 EA6900 得返 2xx Mpbs , 上網睇又話支援1000 Mbps 但無理由食左咁多啊麻

依家用緊R7000

唔知點解下載咁低 上載咁高 係咪有問題

ASUS 58u.

家用 網上行 100M

Who is Kwai Chung?

ASUS 58u.

家用 網上行 100M

[/quote]

[/quote]
Who is Kwai Chung?[/quote]

住新界

你R7000係咪用左最新firmware 新firmware有問題架
update返firmware做V1.0.7.10或之前啦

啱啱買咗58U
點解AC個穿透勁過N 我係房收AC收到94mbps, 反而N得30mbps.
和記100mb
係咪要update firmware

hkbn 1000m 用wrt1900acs 好唔好
會唔會overkill或者同價位好過佢？

唔可以單憑速度就話AC穿透好過N，本身AC速度好高，正常單天線都過200Mb，你得100Mb寬頻根本就睇唔到AC究竟跌咗幾多速

新手求教
如果間屋連花園3000尺
係咪用3粒google wifi最好?
同埋google wifi係咪無得直插lan線
要裝多router之後再插落google wifi到 ?

有LAN 線的
BTW netgear Orbi 好似仲好

3000尺 rbk50起碼4隻

最多可以6隻

唔該上邊3位Ching
我見rbk30+1個衛星都已經3000呎
應該都夠用?
rbk50+1個衛星已經話可以用到5000呎

n300都話行到300 mb啦

屋企多牆/長走廊已經收皮
買多2個冇壞

LM學野

屋企係4樓，頂樓複式大約2300尺，用緊Linksys Velop 一套三件，外型靚仔，速度佢話可以100%傳遞，家用HKBN1000m，但router test 係得200m(呢個問題之前用Netgear R8000都係一樣，但用著先未深究)，重點係樓下Main Router行200m，上到樓上再經lan 去gigs switch，入返desktop都有180m 以上。
另外如果係去返地下G Floor，都收到個Wifi signal。
原本有諗過Netgear Orbi，但有個少少問題係佢個Firmware Beta版先支援Main Router>>>Sub Router>>>Sub Router嘅Mesh Network，但Linksys 就直接係Mesh System
。
有乜交流，歡迎指教

但依家orbi轉翻做mesh未

家陣個Beta FW支援，所以呢你可以當有嘅

講多個資訊，我係中央田買嘅時候，個長髮哥仔都講過，佢哋鋪頭原本用Orbi，但發覺連十幾個device，隻衛星router就會斷，但佢地轉左Velop，連左40個device都無事，所以我先轉呔改買Link sys Velop

想問下準備用HKBN 500MB
邊隻ROUTER最抵用又用得晒500MB
另外想問下唔想拉線拉勁長入房插ROUTER既話係咪最好買多隻REPEATER用?
我本身屋企用緊隻4G-AC55U 呢隻做唔做到個效果

呢個年代唔拉線就用mesh Wi-Fi
仲用repeater/home plug 係咪on 9

咁先唔理我拉唔拉線
500MB應該用邊隻ROUTER好?
AC68U定係R7000會比較好? 我本身幾BUY ASUS個介面

未知樓主屋企幾大，以我之前住過例子比你參考
之前大約1700尺(單層)，廳用homeplug(netgear giga)到房，廳隻Router R8000食晒500M (Netvigator)，但房得120M左右。

咁你屋企係唔係一個ROUTER就可以COVER全屋?
定係有D位收唔到要拉線/REPEATER/HOME PLUG先上到網?

COVER到 屋企大約700呎
其實純粹部ROUTER係放房 但上網線應該會係廳個到拉入黎
為免屋企人嘈條線拉到咁樣衰先諗緊有咩方法好搞
但最緊要係想換左個ROUTER食得晒500MB先
因為而家隻4G AC55U得300定350MB

房收到WIFI點解要加多個ROUTER?
除非你房多野要連上網
買ASUS夠用

我部電腦無用WIFI PCIE卡
主要都係直插線 所以條線先要拉入房個ROUTER用

Ac66n B1 有冇人用 上網都好似幾多人討論

4g router 有無得問

b525 vs ac68u 點睇

白痴新手求救呀
小弟爬曬文但都未解決到個問題
話說新屋入伙 上左個950Mbps＋既 fibre plan
用緊新買R7000p 直接cat5e接ONT 唔洗modem
試過曬巴打教既方法 開左QoS 更新到最新v1.170.0.0.11
斷曬其他裝置 剩係用macbook pro 2015連wifi
電腦同router同一間房 但上下載速度都係好慢
用Netgear既測 Download 338Mbps Upload 283Mbps
用Speedtest測 Download 157Mbps Upload 155Mbps Ping 33ms
想問下到底係邊到出左問題？

B525

咁多位專業巴打，有野請教咁多位
當初見悠二推介，所以買左totolink a2004ns
屋企係hkbn 100m
用耐左之後wifi間唔中斷線就預左(epc check過唔少巴打都係咁),但我部ps4用lan線博住router都間唔中斷左線, 但係如果開行冷氣就冇呢個問題,想問下咁多位係咪部router問題？定係條lan線？

如果500以內, 會用wifi/lan connect 至少7個device, 只係想求穩定唔斷線, penetration唔駛特別強, 有冇好心水router推介

比多小小買58u

Ping 33ms? 你連去邊個SERVER?
再講300Mb 以2015年的NOTEBOOK來講絕對唔慢
依家的NOTEBOOK好多都去唔到500Mb

各位巴打
用緊R6220,打PUBG會有彈網路延遲
PCCW 1000M, SPEED TEST PING得1MS,9XX
好奇怪,直接MODEM駁電腦就無事無彈過
係咪ROUTER有問題

呢位苦主如果唔滿意個速度 可以google下R7000p係咪有舊firmware version更好更快 去官網support page下載舊firmware來update部router

利申︰我用R7000，唔係R7000p，但最新firmware係大伏，wifi會慢好多，最後要用舊版firmware令wifi speed正常返

咁如果就住我個問題 想問下會唔會知有咩情況解決到？因為我用lan線博去電腦全速而且從未斷,但ps4就間唔中斷左

咁唔清楚 但連lan都斷9成9係垃圾totolink問題
垃圾牌子狗都唔屌

用緊 幾好用

如果有iperf可以試下lan side throughput
一般電話都可以去到300-500Mbps

firmware我downgrade左去v1.0.1.14_1.0.59
用Nether既測變慢左 Download 175Mbps Upload 116Mbps
用Speediest測冇咩變 Download 15Mbps Upload 151Mbps
但 Ping落到去 9ms
身在紐西蘭 Speediest測既server係連去隔離既城市
如果連返去香港 Ping 267 Download 86Mbps Upload 15Mbps
多謝巴打 但我查左都係唔識搞iperf

firmware我downgrade左去v1.0.1.14_1.0.59
用Netgear既測變慢左 Download 175Mbps Upload 116Mbps
用Speediest測冇咩變 Download 15Mbps Upload 151Mbps
但 Ping落到去 9ms
身在紐西蘭 Speediest測既server係連去隔離既城市
如果連返去香港 Ping 267 Download 86Mbps Upload 15Mbps
多謝巴打 但我查左都係唔識搞iperf[/quote]

[/quote]
sorry 手殘

求答我應該買邊隻router可以收足500mb
ac68u or r7000?

請問有mesh wifi 介紹嗎？
睇orbi 好似最好 係唔係真

應該係

屋企600呎左右， 1000mb上網，廳到房有兩幅牆，係咪要買ac68u先夠？

1000mb / 500呎 / 5手機 2Ipad 2電腦
600$內 AC58U是咪夠做？
利申 用緊tplink / 係房原本收3格 iphone跌完入房收唔到

求教
本身用開dlink 最近見時壞時唔壞 開始想換
$1000以下有咩 router你地會推薦?
dlink佢有提供免費DDNS服務 咁其他牌子有無?

搬屋簽左hkbn 100 mb,
400呎
買netgear r6250 好唔好？

或者有乜更好選擇？

打錯， 係咪ac88u先夠

我覺得要睇你點擺
我屋企4xx呎 AC68U擺係廳既角落 係房既角落係收得好差仲會斷線 中間隔住兩道牆
然後擺係廳既中間 同樣隔住兩道牆 但係收到滿格

有冇巴打答到我
因為想聽日去買

多機用WiFi 就68U
少就58U
另外有機有3T3R WiFi天線就68U
例如最新既macbook pro?

請問而家用緊HKBN 100M，遲下會轉1000M
600呎，廳同第一間房隔一道牆，第二間房隔兩道牆
爬過下文，推薦型號係咪AC68U同R7000？

另外想問100M同1000M用落最大分別係咪BT？
唔知有咩方面較為得著？

Thx

華為MESH ROUTER 3個賣899人仔, 賤物鬥窮人

我買左orbi
唔敢用大陸野

你買乜都無用，一部唔會又打穿所有牆 又快

都係1部R7000做router, 1部AC68U做AP，中間用cat6線駁住架喇

想幫屋企人整wifi 打過去網上行佢話可以租router 華為嘅 有冇伏？
定買個好？買預700 筆直 希望巴打們幫下手

華為嗰隻係modem一定有架喇，租佢wifi意思係佢隻modem會整個wifi功能，千祈唔好要，好廢，你是但買隻router都一定好過佢

依家睇緊tplink 有冇巴打用過wdr7500 ac1750
同埋諗住揾裝上網果條友set埋router 有冇呢個服務？

網上行光纖？光纖PON Modem 應該係冇WiFi功能既
你可以問清楚佢地，租router係咪租多部機，因為佢地係有另租Router 既服務

唔好買TPlink呢啲垃圾大陸牌子，揀Asus、Netgear或Linksys吧，如果你屋企人要求唔高同埋寛頻唔高既既平平地買Asus N12HP就得，router唔會有人幫你set埋，其實好易搞架啫，你有電腦既插條lan線一駁router同電腦就自動入setting畫面，冇既就用電話connect router既wifi去setup就得

租機根本唔抵，一部靚啲既router正常有三五七年壽命，租幾年router既錢仲貴過部router

屋企最遠隔兩道牆, 邊隻用到最盡?
應唔應該LAN線插ROUTER
兩部電腦再插router?

thanks

電腦多數打機睇youtube,2部電話睇片
400呎左右,單層
router應該擺細房入面

PCCW 500MB

TOTOLINK A2004ns
this?

淘寶＄１１０
香港３－５００

太長唔quote上面 唔該咁多位巴打意見 我fd叫我比貼士個師傅set埋...
用wifi connect左果個位有冇detail?

呢隻出晒名wifi廢，好多師兄都話收得好差，唔好害人⋯

要睇吓兩道係乜牆同阻得應唔應，如果兩道主力牆仲要隔到應一應乜router都死

想問各位ching有冇用過ac86u包膠？如想係淘宝買會有分別嗎？thx

咁巴打有咩提議

Home plug

我尾房都係隔兩道主力牆
暗線做唔到入去
諗緊明線駁入去定homeplug
homeplug既話有冇咩model推薦

Lm

標準答案：AC68U/R7000
想平啲既AC58U都ok

一係mesh 一係用AP
今時今日何必用homeplug 呢

屌你依家仲用home plug係咪on9

講堅 真係唔好用homeplug AV1200都可以得10~20M速度 已經唔用拖版直插牆

Homeplug科技唔太可靠

R6220 $199人仔

之前618買都係$199好抵屌
用咗咁耐暫時未斷過線
不過佢個setting界面好撚慢
唔知有冇得刷rom

用緊咩ＰＬＡＮ既上網?
500mb pccw用得唔得
巴打又係淘寶買?

幾年前好似RMB買279用到而家, 都ok

幾多ＭＢ用緊?
插左幾多ＬＡＮ

我想問係咪
modem>>>router>>電腦

因為router壞咗 依加modem>>電腦

大約都930m
但有時會斷

所以想買過新router
但諗諗下其實唔洗咁勁 因為我都係電腦先support到 1000m
手機都support 唔到
所以想問下個駁法
同router推介

AC86U 大家點睇

最後買ac58u 算

100MB咋
同埋用緊垃圾isp 和記

Thanks bro 58U已買

Btw想問lan線是咪求其買條cat6就得？
打算淘寶買 各位有冇推介？
定建議我唔好淘？
利申 1000mb / 要買15m長

spec屈

如果廳已經有一隻 淨係for房用
Ac68u同R7000 覺得貴得濟

呢隻router定位係咪for 1000M入面算性價比高個隻？
買完返嚟換隻香港插頭就用到？
Thx

15米咁長就淘啦，而且直接買2條Cat 7啦(一條駁Wan，一條駁Lan)計返香港買平一半，我都用緊58u，淘左條10米既Cat 7走地腳終入房部desktop。
用左一個月幾滿意，覆蓋唔錯，5Ghz就算隔左一道非主力牆，Iphone都收爆！依家準備緊整返個私人雲端！

巴打想問下
我用緊TP link AC 1700, 上網係和記1000mbps,
wifi用5g唔知點解淨係去到200mbps
ps4插線都係得2xx mbps, 點樣可以提高番?

PS4 就算插LAN都係咁既速度, 好正常

AC1700 (2.4GHz 450Mbps + 5GHz 1300Mbps = 1750)
上限速度需要3T3R達成
講緊同router零距離下, 接收端同樣係3T3R既時候
理論上WiFi bandwidth 會有1300Mbps

但當任何一個條件滿足唔到, 或者有干擾
就達唔到1300

同時, 1300係bandwidth, 實際throughput效率係50%~70%
啫係600M至900M左右

順帶一提, 1T1R bandwidth上限433M, 2T2R上限867M

師你老母兄
返香討啦

同埋好睇device，iphone 2x2收ac1300都有400-500Mbps。

買左r6220 $399

過黎呢邊求救下先
小弟本身用緊AC68U, 唔知點解我係冇隔牆情況用ROUTER 但電腦同router 之間個PING 都好唔穩定, 仲要有時明明仲CONNECT住但上唔到網, 電話上唔到網個下DISCONNECT完再RECONNECT就即刻上到, 幾部電話都係咁. 拎過去代理佢換過一盒全新即場拆盒比我,但情況都係一樣, 搞到我連LOL都唔敢打，次次dc左我斷wifi再rc都搞成分幾鐘。

ROUTER附近應該冇其他野干擾, 我有換過CHANNEL CHECK 過邊個最好, IP 192.168.a.b 轉過a 同b幾次但次次轉完都好似仲衰左所以用返DEFAULT 果個, SETTING 個D我唔知仲可以點SET,有冇人接受挑戰

屋企千2 尺放走廊口最入間房床邊仲勉強收到轉個身埋牆已經收唔到咁濟

用Mesh Wi-Fi

係咪好貴同埋應該買邊隻

Netgear/linksys/Google Wi-Fi 大約$2-3000有3個
想平可以考慮華為，899人仔3個

華為個隻有咩缺點架，我預得1千😭 其實如果轉netgear r7800 會唔會解決到我問題

新出，firmware可能未成熟，唔夠穩定，而且支那牌就是原罪

想淘 R6900 / R7000 有無邊間好 比個網

點解要淘?係大陸?

好似平D

呢個係唔係有問題

好似.....

一個router一千尺已經係極限啦
收得唔好既係2.4GHz 定5GHz
2.4既話channel bandwidth set 死20MHz 會好啲 (有客觀原因)
或者advance 度permeable 較short (個人提議)

2.4 已經係咁，5就已經forget左佢廢事自動連
我試下set一set先唔該哂

係咪即係preamble類型？

隻水牛wzr-1750dhp,之前用左幾年都冇事,又唔係開24*7
最近成日都REBOOT,有時隔15分鐘,有時隔1個鐘,係咪就黎

係

求4G LTE ROUTER,
300"
2LAN, 4 WIFI 左右

其實都係睇你需求
基本上都係AC1200 或者AC1900 既級數
例如AC58U 或者AC68U

有冇d冇天線凸出黎嘅router推介 女朋友屋企用 公屋仔 500m 唔需要特別功能 暫時睇中呢兩隻

6250好，6300v2更好

第一次買中階router r6220
首次用駛唔駛轉咩firmware, flash
點set 死用5g

屋企用緊hkbn100m上網 本身用緊tplink但喱排係咁斷 有冇budget300-400router推薦

set唔同SSID名，只用一個

巴打對ac51u有咩評價？

如果唔fix
佢會點揀2.4/5?

用緊near ger 6220
500 mb plan

二道牆收得100 多D

隔一道牆同坐正對面都係200 頭

正唔正常 ？但下載全部再減半？

同埋佢有正常同5g 揀，係咪要熄左2.4?

除非個router有特殊config
邊個訊號強就連邊個先
連左既話, 當訊號減弱到某個水平就會連去另一個
順帶一提, device理論上會優先連5GHz

改左名之後慢左同入唔到5g既

原來無得關2g
唯有自己改名用5g

請問入左router login .net

2.4g 模式最大300Mbps
5g 最大400 Mbps（但有得揀867mpbs)
駛斯唔駛揀867Mbps?
我上網500Mb plan

唔該哂呀巴打

同埋頻道揀左auto
駛唔駛set死一個？

用左R6300v2 幾年仲覺得好夠用 ，最重要係穩定，成年未熄過機咁濟。

買咗r7000p

2.4 用最小，因為2.4G 太多訊號干擾，寧願慢啲穩定啲
5 可以用最大

可以用WiFiAnalyzer 查下邊個channel 最少人用

Netvigator 100M Ac58u 1000呎夠唔夠(要穿2道牆)？
定用有wifi嘅homeplug好

拉線/Mesh Wi-Fi

老豆唔比拉線
Mesh wifi太貴同好似overkill左啲
我唔洗bt download野 做到文書/YouTube就得
Ac58u做唔做到以上要求？

信號收得差乜都唔駛做，自己諗值唔值

有冇巴打知點解會咁
明明未換ac68u前用html5版都冇問題

點睇netgear r6220
駁住佢打pubg會network latency detected
但係用modem直插pc就無事

華為mesh一千銀有三隻，唔貴啦

呢隻
好似幾抵屌

依家只要識自動set repeater mode既都可以叫自己做mesh

自己睇下上面講果D mesh同普通router有咩分別

係可以，但Wireless AP 避免唔到速度減半既問題
但mesh router 有黑科技(例如自私band) 黎維持每個node 同main router 一樣速度

順帶一提，有條件整wired AP就完全冇需要用mesh

個人認為用3隻或以上既mesh 先顯示到mesh既優勢

想問下我隻r8000唔知係咩有問題用speedtest 睇又冇事間唔中就會斷幾次

睇黎你唔明我講緊咩
睇下上面華為mesh係咩先

而家d人真係好易呃

人地窮，有咩辦法，賤物鬥窮人呀
有錢邊個唔識買Netgear Orbi/ Linksys Velop
就算係假mesh，899人仔有3個AC 1200，去邊度搵？

推薦果陣唔同人講係假mesh 我講左
依家就話假mesh又點

Jumbo賣 AC1200 router兩舊幾水都有隻
899人仔夠買4隻添

條友好可疑

ws831同榮耀分佈式路由係兩樣野喎

左邊第三個wifi 燈一路用緊都閃緊係咪正常？
中間1-4 唔著燈，又咩來
右邊果二個又點解？

同埋我速度係咪正常?2.4g 都係100左右
5g 我擺部機係router 隔離都係200下載，上載長期100

Pccw 500mb iPhone 6

想問問巴打
依家轉咗網上爬嘅500mb
用ac58u
但係唔太明要點set個router
駁線落電腦得40mb左右
但係用5ghz嘅wifi竟然有280mb

早排喺呢度問過, 轉bb1000用咩router好
之後跟巴打建議買左R7000
宜家用緊, LAN問題不大
但係個wifi就唔知點解得40~50MB速度
上網睇過好似好多人都係咁
試左唔同channel亦都冇開QoS但都冇改善
想問有冇巴打知點解會咁

PISH

downgrade番去V1.0.9.6_1.2.19
就有番~430Mbps download了

Ac51u 同 ac68u 既wifi 差幾遠
我間房係router 7米範圍 但係成日斷線 又好撚想壕一次買ac88u 5年唔洗煩

依加用，2.4g or 5g 都係
下載 30m 上載200m

點解決？？

巴打 我就建議淘隻wdr8500返黎 我用左一年完全冇問題 兩層各700呎村屋2.4g收爆哂 5g就一層半 你唔夠嘅就買多隻wdr8500做擴展訊號 或者其他有mu-mimo嘅wifi extender做擴展 例如netgear ex6150v2 一定乜都夠哂 你可以參考下upsangel個網都有個case係用兩部wdr8500黎做擴展wifi

仲有重點係經濟 wdr8500淘寶只係400幾人仔 ex6150v2只係200幾人仔 就黎雙11又會再平少少

900 尺 hkbn 100m 完約轉 500m/1000m 係咪換ac68u 最好？？ 一家三口一齊用有時會leg youtube load轉好耐圈 我打機睇戲 老母用電視or ipad 睇戲 老豆用量唔高

咁多機用其實起碼68U/R7000呢個級數，但$600樓下除左Tp-link外，都係58U呢個級數既Router嫁啦！

係咪長走廊？Router放邊？要隔幾多道牆？

yes 放走廊中間 間房 1-2 道牆

1-2道牆應該冇問題

1-4 係LAN燈，冇連就唔會著
2.4 已經好快，5算係接近正常，可能有干擾或者冇開盡bandwidth

有無經驗7-10米兩道牆收幾多

唔該晒巴打先
咁右邊兩粒指示燈又係咩來?得最右果粒會著燈

bandwidth=MBPS? 佢得400MB同876mbps, 5G我已經揀左867果個
點解上載會慢成倍

一定收爆 就算我去到3樓天台都收到兩格 我屋企對出40米有個小巴站 我平時等車都收2.4g 3格iphone 真係唔呃你 本來想影張相俾你 但驚自爆

準備買 upsangel間網店買好唔好？有無保養？定去jumbo買好

如果你想要少少保養喺upsangel到買都好嘅 但我就經濟d自己淘落黎 jumbo係乜黎 請指教
Btw巴打你買住一隻試下先 唔好哂無謂錢

想問下如果我個plan得30mb

我買呢啲r7000既router係咪都係浪費

有冇邊隻性價比高既岩用

我都想搵個用料靚又平，多ram快cpu，淨係行100M既router

我諗緊個plan得30mb

但係見連登好多都撐r7000， 睇過自己條線咁慢買黎用好似好曬料咁姐

珍寶電腦
巴打個上網穩唔穩定?見連登狂屌tplink
同埋用左幾耐,有無壞

睇你屋企幾多人用，得你一個用就是但百零二百蚊router啦，唔使咁靚。幾個人用，又電視盒子，又打機又睇片，就點都要快u多ram router。我都係30M，用緊airport extreme

btw大概會有6-8部device同時wifi

原來orbi都係假mesh，做唔到主機>>衛星>>衛星睇黎市面上所有平mesh都係假

新firmware 已經做到，拎份一年前的review做乜9

請問點做??

見識少 珍寶電腦好店黎？
我用左啱啱好一年 冇壞過一切正常穩定 其實如果喺香港買就一定唔會買tplink 但喺淘寶買tplink性價比真係算係咁 而且wdr8500用高通cup俾左d信心我 但買wdr8500有d取捨就係冇usb同冇得set vpn 我係低層次用家所以可以接受 我屋企四個人各一部電話 2-3部電腦 一個tv box同時都冇乜問題

100mb上網，屋企大約350呎
用緊asus n12 b1，lan線連左三部pc同一部ps4，wifi連四部電話、一部ipad同兩個電視盒子
用電話放係router隔離speed test有25mbps，算唔算正常？
但係一入房得翻10零mbps，有時甚至得翻個位數，間房同router中間冇隔主力場同距離唔遠
個router係咪連得太多野？
同埋我發現ps4手制好似會干擾電話個wifi接收，一擺近就得翻0.x mbps
換雙頻router有冇幫助？

你用2.4G wifi？睇落慢咗啲，你試吓個2.4G wifi轉唔同channel睇吓有冇分別？

iphone se係咪單天線
已經試晒setting入面十幾個channel，最快呢個
正常100mb上網wifi大約幾多

100mbps plan

邊款router
同咩電話

係5g？

電話連，下載係上載既一倍 正唔正常？

iPhone se係單天線，2.4G wifi 頂多40幾Mb。你而家有25Mb又唔係話好差，係隔咗普通牆先得嗰幾mb比較嚴重，同埋N12 b1呢個型號都幾舊吓，可能太耐壞壞地了

係咪換部雙頻會好d?
ac58u夠唔夠用？
我見ac58u係4core 128mb ram
r7000就2core 256mb
多device連係食ram定cpu?

5ghz iphone8 Rt-n66u

58U同R7000 spec 都唔同
一隻2天線 AC1300
另一隻3天線 AC1900
多device 既話天線多會好啲
雖然58U唔會唔夠

你得100Mb，AC58U夠晒有突啦，就算平平地N12HP都夠

我本身用緊n12 d1，換n12hp會唔會分別不大

一條2.4G 唔理你幾多天線理論上去到300mb iphone se係食得盡佢100mb，你得2xmb似係你router問題

Netgear r6220
點解router wifi signal 燈 keep住閃既，點解？
同埋最右果二個燈點解

如果兩部機都正常運作既話係速度方面唔會有乜分別，不過N12HP訊號會較強，遠距離接收方面會較優勝
當然比起AC系列router既不足之處係只能用2.4G wifi，不過正常一般用途2.4G wifi其實都足夠，而且穿牆能力都比5G wifi強

當然唔係啦，以N12系列計，就算當理論值2.4G係1T1R下最高係150Mb，2T2R先去到300Mb，更何況實際情況會遠比理論值低。我部AC68U要係2.4G度將頻寬鎖定係80mhz，用2T2R既notebook去測速先可以突破到100Mb。由於鎖定係80Mhz會唔隱定所以通常都會設定做自動40/80Mhz，係呢個情況下2T2R既2.4G wifi就大約有70幾Mb

頭先買左出去買左AC58U
5G wifi 係房有80+mbps
不過另一個問題黎啦,部PS4測試網絡果陣彈左呢句出黎"您所使用的路由器可能不支援IP碎片封包 (IP fragment packet) , 部分PS4的網路機能可能因此受限 . 詳細請聯絡路由器的銷售廠商"
點解決??

有冇邊隻600內既router推介？ 本身貪平用緊totolink a2004ns, 點知中撚哂伏 上下載得1xmbps. 屋企得3百零呎 用緊3既1000m plan. asus既ac58u如何？

一用就用幾年 儲多陣錢買68u好過啦
58u都係ac1300 用上去同2004 既ac1200差不多

唔會差唔多，AC58U既訊號強度同隱定性都一定好過a2004ns好多

買左r7000
想問點解房收到5ghz收唔到2.4ghz唔係2.4ghz穿牆勁咩
0距離收到2.4ghz同5ghz

想平d咪66U B1

差小小不如上68

其實都係 始終asus router都用靚料

有冇巴打可以幫手

試下換左駁電腦條線先，過100mb起碼都要用Cat 5E線或以上，同埋電腦要用support 1000mb Lan card(部機唔係5年以上都應該support)

check過係Cat 5E
部腦新砌
岩岩check過 download 55.98mb upload 300.26mb

Router 大家係由佢長開定訓教會熄架？
之前一向訓教會熄 不過啱啱換左r7000之後又突然諗就咁啪電製熄會唔會傷機

去邊到買router有信譽啲？

試下firmware update 同Lan driver update，如果有程式係幫你做網絡加速/分流，例如近年華碩底板嘅turbo lan，就close左佢，因為分分鐘佢會截測試流量嫁！

3C，海鮮舫，SE

用緊HKBN 100mb, router離電腦幾近, 只係想夠快有咩推介?

想問下裝左hkt 1000mb
用68u 電話用wifi test 有400mb左右
係咪正常？

請問屋企得8mb 網上行
用緊tp link wr1043nd v2.1

如果想轉4g router
有咩推介？

屋企500尺

正常

update 完firmware 同關左QOS
之後再speedtest 最高都係得131mb download同360 mb upload
底板用 gigabyte GA-AB350M-Gaming 3唔太清楚有冇turbo lan同唔太識lan driver要點update
繼續求救巴打

有無伏?

差幾百蚊係淘寶買 又冇保
網絡嘢我真喺唔夠膽

如果除左安全性問題之外，有冇可能係翻新貨？

windows 10唔駛update driver
試下將你部58u重新開機先

用得淘寶就唔好驚咁多, 買左先講

買左58U 終於可以用返正常網速

你呢間我唔敢買，
我睇中個間係銷量僅次於官方旗艦店個間。
你個間唔似係賣國行，
可以試下問下賣家係原廠保養定舖保，
如果舖保就應該係翻新機。

Netgear 邊度製造？

會唔會有後門？

美國公司，Made in China
未聽過有後門

多謝巴打見意

我係會睇電腦產品嘅絲
諗緊買r7800翻新機定試新嘢，
ac86u上網睇好似係一開頭出時firmware有啲問題，
之後幾個月好似都無咩人反映唔好用。
屋企個件就純粹睇品牌想揀華碩，
我每個月都會去大陸一次，
又唔擔心有問題拎去會好麻煩。

係翻新機黎 會有張貼紙寫住netgear certified refurbished 我都諗住聽日買r6250同ex6150v2俾女朋友用 自己就用tplink算 我有睇過呢間淘寶直播測試r7800 3層嘅大屋都收到哂 有興趣自己睇下

翻新機舖保，
有壞去深圳寄俾佢又要等寄番黎好似又煩煩地。
雖然我鍾意netgear多啲，不過可能買國行華碩算
原本你個間睇中部7800

國行平？我見呢部都好似幾好 好想買

你呢間舖頭名係咩名？咁平嘅
我睇緊個間ac88u特價都要999。
我想買ac86u咋，88珍寶賣緊1900，86 1599。

有冇巴打試過用asus個aimesh firnware

好似幾好
但得一隻68U，冇必要從Merlin 轉過去…

(WPA2 漏洞有冇邊間廠出update fix 左？)

叫午飯無線呀

無咩記性，
啱啱睇番前面啲對話先記得
都抵嘅，
你唔介意可能係翻新機同舖保應該都ok。

呢間國行好似幾抵

200M有咩ROUTER推薦

ac58u 擺公司 1900feets 冇柱
洗唔洗加 bridge

Window update左應該得？
68u最衰係夏天會過熱

有興趣淘華碩router嘅可以去京東買，
都係799，新會員好似有張全店減30元，
同埋華碩旗艦店算係東京自營，
免費寄到香港。

要router upgrade左先得
不過好多router都唔受影響

r6900 ? not t7000?

TB R7000 人仔646 抵唔抵？HK 要成900蚊

搵到間R7000 人仔599

係6900
6900只係少7000一個usb2.0頭，其他全部一樣

係喎

不過，呢間野平得出奇，有D非國行都要5xx
雖然佢話係國行，但我問佢係咪官方保，佢只係答我有兩年保(冇講店保定官方），而且叫佢flash埋merlin都唔使加錢，所以都係睇下其他店好D

呢間仲平啲，食埋1111 優惠，埋單 rmb 460

係咪國行？

唔知呀，無問

唔係國行，寫明美國網件，簡包，
2年會係舖保，即係寄番俾佢地等維修。

咁國行點維修

netgear我唔知喎，
華碩第1年可以拎落維修中心換新，寄都應該得，
第2-3年就寄番維修中心或者拎過去等維修。

100M 寬頻
想wifi 行足100M
係咪一定要上5G wifi

5G 輕鬆過百

望就望穩定好用啦

華為mesh Wi-Fi 3件先899人仔
好過用repeater多多聲

上面講左係假mesh
但差果70蚊，我會買兩隻6250，第二隻做wireless AP 囉

我其實都唔太熟mesh 6250係俾女朋友公屋仔用 隻repeater係俾我喺屋企同部wdr8500一齊用 我係貪隻repeater有mu-mimo可以夾到我部8500

想問下各位巴打

可唔可以將個4g sim router駁去mesh router (TP-Link Deco M5),分俾上層用呀?

1000M 寬頻
屋企300呎
求推介

聽人講ac68u會好熱, 但同R7000相比, 我鍾意佢可以企喺度

同埋有冇平少少, 次一級嘅推介?

想問下買左R7000，刷merlin有冇野要set?

雙11係京東買左AC86U,
打包中, 唔知今日寄唔寄得出.
merlin好似出左ac86u firmware.
不過未試過刷router, 要做下功課先.
(以前刷***電話就多 )

想問下而家有邊隻router可以自己set vpn而又apple用得到..
apple block pptp無得用搞到俾左成年錢...而家就算肯比錢係大陸都用唔到wts app..

買部asus/netgear(最好有merlin support)裝v2ray啦
VPN冇中共 approval 一樣死架咋

ac66u b1 好似個餡同68u一樣

啲人都係話呢部野超熱

用緊asus rt-n14uhp
插lan線有300Mbps
但用wifi就得返1xMbps (係正router隔離)
想問有咩可以搞 定要換過router

利申 2部電話 1部ipad 1部laptop
平時都係laptop上下youtube睇720p
其他都係碌下fb果d
慢到抽筋

換部ac53 冇過覆蓋預細一半

係咪冇用到N mode?
真係好慢下

終於換左Linksys EA8300
一個字：爽

幫朋友問：
四百幾 呎有一幅主力牆同一幅薄磚牆要穿，有十部devices 要連wifi, 可以唔洗ac, 穩定同穿透為首要，請問有冇推介？
Budget 好緊得500 蚊 求各位ching 指引

假設係300Mbps 上網plan,
唔洗乜嘢VPN, QoS, mimo, NAS 等等等等，個frd 上到網就ok

一係上淘寶買洋垃圾 eg. R6250

淘寶R6250似乎係大陸貨倉底，買左隻返來寫明係大陸行貨，唔可以係香港澳門台灣賣

竟然係咁？你買邊間呀？我都買左隻今晚拎

一個區域既代理唔可以賣機去其他區，未必關廠底事既

和仔100m買部R7000會唔會浪費晒部野

同問網上行100M 用68u會唔會太浪費
而家用緊ea6700

Thanks 頂你個肺 ching & 星宿間的喵 ching, 最後去左ssp 買Asus rt-ac58U

因為朋友話趕住用，貴些少都ok 喎
Thanks again

我個時都趕，但老世要直身無天線，無選擇

我老細都係

屋企依家廳有一隻router
再用一對home plug 駁入房
房再加左個router 駁住lan線落ps4

但係發現成日會斷（LAN OR WIFI都斷）
請問係咩問題？

補充 斷左大約一分鐘後咩都唔駛做就有番上網

多數係home plug

咩原因？ 買左幾個月

電線質素唔得就會係咁，冇得解
一係拉線/mesh Wi-Fi
Home plug 已經過時

mesh wifi 係咪指google wifi果啲?
同埋我有朋友話係我router hang機
有無得check番隻router有無hang過？

係
Hang機就唔會隔一分鐘就上得番
99%係home plug問題

thankyou!! 你的資訊很有用

邊到買router 好
諗住買ac58u

我喺首都買，正正常常

明智之選，$500左右我一向推薦AC58U

其實mu-mimo依家黎講係咁真係有用

如果得一兩部device support mu-mimo，其實冇用
詳情可以睇呢度
MU-MIMO竟然會令網速變慢？！路由器廠家永遠不會告訴你的事實 – 2018年如何買Router Part.2

屋企100MB寬頻
budget $200
$300
$500
要有5Ghz wifi
有咩router推薦
唔知貴啲有咩唔同
見netgear兩百幾都有AC wifi

落街睇過
NETGEAR AC750
呢隻兩百幾都有5G wifi
用AC58U 有咩分別

range extender黎，識唔識字

EX6100 Netgear 話係Extender 喎，唔肯定係咪岩用喎
Netgear AC750 既正規router 係R6050

AC750 係部router既規格，表示2.4GHz 同5GHz 各自既頻寬係300mbps 同433mbps
當throughput 有一半, 5GHz 係0距離下係做到200mbps (433*50%)
但距離一增加, 速度就會跌得好快, 轉個彎入房好可能得返幾十M

而AC58U 既規格係AC1300
表示 (400Mbps [2.4 GHz] + 867Mbps [5 GHz])
因為58U係用雙天線, 只要你既電腦/電話同樣係雙天線
5GHz速度可以比AC750 快成倍
其實notebook 黎講好早已經有雙天線, 新macbook 甚至有3天線
電話近兩年都開始有雙天線

雖然睇制式上限, AC1300既機好似overkill
但用AC1300既話, 入房可能仲咬得盡100M
而且高階router 粒CPU都勁啲, 多機果陣冇咁快chur 盡個router

原來係咁
多謝你打咁多字咁詳盡
但入房要穿牆行2.4G 應該都冇100M咁快？

你本身寬頻得100mb 插lan線都比唔到100mb你，2.4ghz入到房係得幾十，買隻靚小小ac750 既預6-800蚊啦，如果唔加budget 500以下既就是但啦

咁應該都買AC58U
另外問埋pci wifi card邊款好

房諗住r8000
客聽用r7000 做ap 可唔可行？ 謝謝

拉線?

慢既就pce-ac68 快既就pce-ac88

諗住wifi

用mesh Wi-Fi

Mesh wifi 速度上 好似無r8000咁高？

一樣係3頻AC3000

我睇過netgear 個隻mesh wifi 成3千幾

4千幾先岩 太貴了

Netgear Orbi RBK50 Orbi AC3000 Tri-band WiFi System (kit of 2 units) HK$ 3080

Netgear Orbi RBK40 Orbi AC2200 Tri-band WiFi System (kit of 2 units) HK$ 2160

有隻平D $2100就有, 依家用WIRELESS AP一定係MESH

咁RBK50 3千 同r8000+r7000 差好少價錢
Mesh wifi有得諗

想請教下 rbk 50 ac3000
Spec寫 1733 +866+400
係指2.4g 1733+5g 866+ 400 5g?
因為我見 rbk40 ac2200
Spec 寫係 400+866+866

1733/866一定係5Ghz

明解 謝謝指教

大家好
想問一下屋企1200ft左右4房，要穿1-2部牆
用緊網上行300m.
屋企多數三-四部裝置+desktop插線上網。
有咩router好介紹？
(現在用緊tplink840nr, 慢到hihi 加就黎打柴)

巴打們點睇google wifi?

thx

巴打們
想問下TP LINK ARCHER C7好唔好用
大概穿2-3面牆

筆直500

屋企400呎左右 用緊和記100mb+小米router
因為間屋比較長方形
而個router又放係角落頭間房
見上網r6700有平 換唔換好

用緊C7，穿咁多牆訊號得返一兩格（加咗repeater先無問題），速度由300Mbps幾跌到180幾Mbps。

買部好少少嘅啦

見orbi rbk50係amazon做緊2200左右 想問下sup唔support香港用架

想請教下
屋企 100M Budget $500
買 router 有咩選擇

可以

budget $2000內
Asus rt ac 88u 和 Linksys WRT32X
邊個好?（要換下服役3年的68u）

hkbn 100mb
要插電腦同分wifi
接wifi既係apple同小米
$600-$800數筆直有咩介紹?

屋企大約700呎 岩岩轉左1000m寬頻 router依家放係紅點到但係黃點先係主要用既電腦 之前一路有用開homeplug上網大概30mb/s,如果想係黃點到用到最快既速度 想問下一部ac68u搭homeplug夠唔夠做，定係用mesh wifi再駁lan線落黃點電腦到會再快啲？

一頭一尾，你原本有隻68u，咪可以買多隻行aimesh囉

就係依家冇得個廢既tplink 諗緊買deco定係兩部ac68u玩aimesh

用緊netvigator 300M
同垃圾tp link WR740N
有時會full signal但上唔到網
巴打們有邊隻router推介?
budget 400左右

有2個ROUTER

HKBN 光纖

1個一插即刻有橙燈,咩都唔撚洗SET ,上到網

另一個一插盞橙燈即刻熄,上唔到網

FIX IP

2個SETTING 一樣 (IP地址果D野)

原因會係咩

另一個係第度試過係連到線的,唯獨是拎到返黎即刻唔得

我用緊榮耀分佈路由一套三隻，899人仔，一千銀港紙，淘寶買，3000呎村屋收曬

我都有諗過 隻野速度點呀

三層樓都足速，同插lan無分別
利伸：暫時得30M

我諗緊到底用mesh wifi定honeplug會好啲 (我既目的都係想係房插lan線打機

我個mesh其中一舊衛星lan port就係比部ps4 pro用

841n都夠用上58u一定爽到爆

屋企寬頻100mb

遲啲應該升做500mb

請問ac68u好，定買ac58u都夠做

洗左二千五買左asus rt ac5300，半個鐘同我斷一次 屌你老母

點解唔買Netgear R8500?
規格差不多，但2000都唔駛

二千五 用得盡1000M就值既

除咗睇mb數，
其實仲要睇你屋企幾大，
router位，隔得多唔多牆，
同埋同時link入去嘅裝置多唔多。
價錢唔係差太遠就買好少少啦。

reset過都係咁？

想問下 100m 和500m 寬頻 DL速度有無分別？

主要打online game

打機ping緊要過Download速度

Asus 啲Router係要reset多幾次先順

Reset完先好少少，手機最快先300M，自己行1000M光纖係咪正常 電腦就800M

屋企大約7百呎左右，router 位會放係中間位，三間房都係隔一幅牆，lan 線應該得2條，同有5部裝置link 入去
咁請問係咪用ac68u好啲？

用緊，唔錯好穩定
新firmware support link aggregation

依家先買68u係咪不智

美水唔錯 幾舊水咋

美水邊間稱陣，睇price 得兩間

有冇巴打用緊ubnt edgerouter lite? 係咪真係比較熱？而且香港邊度買到呢？

淘佬啦

電子野唔想淘

咁行貨啦

點會？功能已遠超一般家用所需，你用多啲錢買更高階但實際又冇乜大分別既router先至不智

想問下Google wifi有冇伏

冇

你地68u有無加風扇？

同為網線
點解街邊買既藍扁線插wan口會上唔到網

等其他巴絲答你好啲
我無腦買咗國行ac86u 761包郵到港太抵

本來有加，但日日不停咁吹已吹到壞咗兩個風扇仔了，而家都費事再吹，反正只係摸落熱少少，用起嚟又完全冇問題

Thx

想問下如果村屋上下兩層夾埋1400尺
洗唔洗用到mesh wifi?
依家router係下層廳到,
房入面有extender都經常都斷線
如果用mesh wifi, tp link deco m5夠唔夠做?
利申: 得100mb寬頻

唔拉線的話Mesh Wi-Fi 係最好

知唔知邊到賣r7000平
準備轉1000m plan (用緊50)
同價位r7000冇得輸？ ac68u不了

我三層，用咗三隻榮耀mesh router，收曬足速。一千銀搞掂
利伸: 30M

村屋 1000呎到, 多牆多房
1000m 光纖, 係咪都係R7000 最好?

多牆多房想一隻Router搞掂？
如果你覺得Wi-Fi 速度+穩定性唔太重要的話就去馬啦

加多個Extender 穩唔穩陣?
需要買返NETGEAR 嗎?

加Extender不如行Mesh

7000/7500/7000P好？

而家仲有咩router 可以開vpn server 比iphone 用？
之前ac68u 用得好好地
比apple ban 左個pptp

想問下有咩Mesh wifi好

不能啊，有電腦要行Lan

個Router本身有LAN port

平既榮耀分佈路由一套三件，淘寶899人仔。我用緊，三層屋覆蓋曬

AC68U可以用OpenVPN啊，係iPhone裝返OpenVPN既apps就用得

去到Step 5 整左個server..

之後download左個"openvpn" app, 佢叫我由"private tunnel" app入返.open file入去<-呢個step唔明...有無教學?

Netgear定Linksys好，因為好多牆，仲有兩件定三件好

之前用Asus隻AC5300, 用左一年就唔夠,
個2.4ghz得翻100up/down,
有個5Ghz channel直頭入唔到，經常消失
一陣去RMA之後放走算

琴日買左隻edgerouter X加隻unifi AP AC pro
起碼穩定過牙石
雖然要set嘅野較多

我用緊r7000
想問下 我上網肯定正常 成日經router之後上唔到網
但又唔係完全上唔到網
我wifi上到fb ig （肯定用緊wifi唔係用數據）
其他網就完全上唔到
電腦就完全上唔到
只要一重開router就冇問題
想問下係咩事 咁樣好困擾我
唔該各位巴打

openvpn 好煩 係大陸成日有問題
又要專登set dns

Netgear
有錢買3件實冇問題

教學片：

想問下大家換左新router咁舊既會點處理?
有冇d慈善團體會回收?

屋500~600尺
1部pc1部notebook同埋手機sss
Budget 1000內嘅話
係咪都係r7000最好

全部VPN 係大陸都好煩架喇
要就flash 左隻router 去ddwrt kong's 又好, tomato 又好, 裝 shadowsocks
簡單d 既有 大陸版merlin (koolshare-shadowsocks-Merlin) 不過我就唔會用

iphone apps 例如 wingy 可以連shadowsocks

orbi mini RBK43都要3千1 不過有錢真係買orbi最好

都係個句啦，睇你覺得速度+穩定性高的Wi-Fi 對自己重唔重要
住咁大地方連2-3千都冇搵鬼信咩
真係冇嘅就華為榮耀囉，899人仔3件冇得輸

邊度買？

深之都

R7000 平香港100

原來refurbished
Hk買好過

遲下轉1000mb上網
筆直1000
家中會用pc同ps4打機
家中700呎想放埋wife比手機ssss用
仲想做埋vpn比iphone出街個時駁switch打機用
想問問有咩推薦

有線1000mb speedcheck 長期400-500mb 正常？

200m用邊隻好
400呎

連登標準答案R7000/AC68u

同我簽樓宇買賣合個律師都係用小米，可能律師都好窮

公司野用咁靚做咩
比班員工打機順D?

員工 可能佢用緊iphone，見到我買層cheap樓，即刻拎部小米出黎串我

一定係Netgear

WiFi 定LAN？
WiFi 咁既速度好正常

請教巴打 屋企用有線200M plan router用TP-LINK TL-WR840ND
laptop連屋企wifi經常1M速度都無 請問係咪我router問題

開定新post都得

1M 係 1mb/s 定1mbps?

巴打有冇link?

1mb 慢到喊

mb/s同mbps有乜分別？

差8倍

1mb/s 算係正常偏慢
睇下router 係咪已經用緊N mode
同埋channel 繁唔繁忙

換router 都係一個選擇

點會差8倍？
mb同mB就差8倍啫

咁精準既話當我錯

Mb/s MB/s
小弟愚解
MB/s =一秒傳送左幾多數據
Mb/s =一秒傳送左幾多數據速度
岩唔岩

兩個意思一樣
只係單位唔同 差8倍

我近呢個月轉左bb1000
之後買左r7000

我新買左條cat 6線
1. 直插電腦(已經較左1000M)可以得2xx-3xx mbps (check過電腦網卡support gigabyte, 但可能部腦太舊 底板 cpu 之類 好似差唔多8年 唔知關唔關事?)
2. 直插ps4 去到5xx mbps

(新買r7000係用原生firmware, 冇開qos同其他特別野)
3. 插r7000再出wifi 電話收到3xx-4xx mbps
4. 插r7000再出1米 cat 6線去電腦都係同(1)一樣 得2xx-3xx mbps
再出多條r7000送個條cat 5e lan線去ps4 得17x mbps

另外有時r7000 LAN去電腦個燈會變橙色
但大部份時間全部都係白色

請問各位巴打我可以再點整好
我依家都唔知係r7000定係我部腦定係寬頻問題

Router路由器 集中討論區(3)

如果1001請移玉步黎新post